<resources>
    <string name="app_name">JEJAKKAKI</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="info">INFORMASI</string>
    <string name="tumbuhan">TUMBUHAN</string>
    <string name="keanekaragaman_hayati">KEANEKARAGAMAN \n HAYATI</string>
    <string name="hewan">HEWAN \n&amp; \nTUMBUHAN</string>
    <string name="aktifitas">AKTIFITAS</string>
    <string name="rute">RUTE</string>
    <string name="taman_nasional">TAMAN NASIONAL</string>
    <string name="lowcase_taman_nasional">Taman Nasional</string>
    <string name="taman_info1">Sambangilah kawasan ekowisata Tangkahan, Batang Serangan, Langkat,
        Sumatera Utara. Dikenal sebagai surga terpendam di Sumatera Utara, Tangkahan berada di
        dalam Taman Nasional Gunung Leuser Selain jelajah hutan, Gajah jinak bersama mahout
        (pelatih Gajah) secara teratur berpatroli di dalam kawasan taman nasional.
    </string>
    <string name="taman_info2">
        Nama kawasan konservasi ini mencuplik sepokok sungai Batang Gadis yang membelah kawasan.
        Taman Nasional menjadi tempat mengungsi satwa liar dari wilayah sekitar yang kehilangan
        habitat karena pembukaan lahan dan kebakaran hutan.
    </string>
    <string name="taman_info3">
        Pada 2004, kawasan ini dijadikan taman nasional dengan areal 38 ribu hektare, yang lalu
        diperluas pada 2009. Kini wilayah taman menjadi 83 ribu hektare. Status kawasan konservasi
        memang tak terelakkan, mengingat Tesso Nilo bagaikan zamrud khatulistiwa dengan flora-fauna
        hutan hujan tropis dataran rendah Sumatera.
    </string>
    <string name="taman_info4">
        Taman nasional yang menyandang gelar Cagar Biosfer ini berada di Pulau Mentawai, Sumatera
        Barat, sekitar 155 km dari lepas pantai kota Padang. Enam puluh persen kawasannya
        diselimuti hutan primer Dipterocarpaceae, hutan primer campuran, rawa, hutan pantai, dan
        hutan mangrove.
    </string>
    <string name="taman_info5">
        Berdiri tegak di Taman Nasional Kerinci Seblat, puncak Gunung Kerinci kerap berselimut
        kabut tebal. Kendati masih aktif dan berselimut kisah-kisah misteri, Kerinci memikat
        para pendaki untuk menggapai puncaknya. Pada puncak gunung menghampar ekosistem sub-alpin,
        dengan daratan berpasir dan bebatuan.
    </string>
    <string name="taman_info6">
        Membentang di tiga kabupaten: Sarolangun, Bungo Tebo dan Batanghari di Provinsi Jambi,
        Taman Nasional Bukit Duabelas menjadi suaka bagi suku Anak Dalam, lazim disebut Orang Rimba.
    </string>
    <string name="taman_info7">
        Bukit Tigapuluh menghampar di kawasan perbukitan curam di tengah-tengah dataran rendah
        Sumatera. Geografi kawasan ini memang terpisah dari rangkaian pegunungan Bukit Barisan
        yang membentang di sepanjang sisi barat Sumatera. Kala menjelajahi kawasan ini, tubuh akan
        diselimuti kelembaban tropis yang memeras keringat.
    </string>
    <string name="taman_info89">
        Taman Nasional Berbak, kawasan konservasi lahan basah terluas di Asia Tenggara, menyimpan
        karbon terbesar di dunia.Di sisi lain, Taman Nasional Sembilang di Pulau Sumatera adalah
        tempat singgah ribuan burung migran Asia Timur dan Australia, termasuk hutan rawa gambut
        dan hutan ripariandi.
    </string>
    <string name="taman_info10">
        Terletak di ujung selatan rangkaian pegunungan Bukit Barisan, kawasan konservasi ini
        menjadi rumah bagi spesies mamalia besar Sumatera. Di rimba raya taman nasional hidup
        Harimau sumatera (Panthera tigris sumatrensis), Gajah sumatera (Elephas maximus sumatranus)
        dan Badak sumatera (Dicerorhinus sumatrensis).
    </string>
    <string name="taman_info11">
        Taman Nasional Way Kambas semakin dikenal dunia pada tahun 2012 setelah kelahiran Andatu.
        Anak Badak Sumatera (Dicerorhinus sumatraensis),ini merupakan hasil penangkaran semi
        in-situ Suaka Rhino Sumatera Way Kambas. Artinya: Anugerah dari Tuhan sekaligus singkatan
        dari Andalas dan Ratu, si orang tua.
    </string>
    <string name="taman_info12">
        Gunung Palung merupakan satu-satunya kawasan hutan hujan tropika Dipterocarpus yang
        terbaik dan terluas di Kalimantan. Kawasan berselimut hutan perawan merambati rangkaian
        gunung-gemunung, yang juga berperan sebagai penyedia sumber air bagi masyarakat sekitar.
    </string>
    <string name="taman_info13">
        Taman Nasional Bentarum, terletak di Kalimantan Barat, merupakan kawasan konservasi
        terluas di wilayah tersebut. Dikenal dengan dua wajahnya yang berbeda selama musim
        penghujan dan kemarau, taman ini mencakup Danau Sentarum dan Betung Kerihun.
    </string>
    <string name="taman_info14">
        Taman Nasional Bukit Baka Bukit Raya barangkali terdengar sedikit unik. Taman nasional
        ini memang gabungan dua cagar alam dari dua provinsi, yaitu Cagar Alam Bukit Baka di
        Kalimantan Barat, dan Cagar Alam Bukit Raya di Kalimantan Tengah. Keanekaragaman hayati
        pada taman nasional ini juga berlimpah: 817 jenis tumbuhan dari 139 famili.
    </string>
    <string name="taman_info16">
        Pusat rehabilitasi Orangutan kalimantan (Pongo pygmaeus) di Camp Leaky menjadi daya
        tarik utama Taman Nasional Tanjung Puting, Pangkalanbun, Kotawaringin Barat, Kalimantan
        Tengah. Di pusat penelitian yang dibangun pada 1970-an ini, wisatawan dapat menikmati
        saat pemberian makan kera besar Asia tersebut.
    </string>
    <string name="taman_info17">
        Inilah perwakilan ekosistem hutan rawa gambut Kalimantan Tengah yang mendukung tiga
        daerah aliran sungai: Sebangau, Kahayan, dan Katingan. Taman Nasional Sebangau menjaga
        dan merawat aliran sungai utama itu, dan menghembuskan peradaban bagi manusia dan
        hidupan liar.
    </string>
    <string name="taman_info18">
        Bersama Taman Nasional Betung Kerihun, Kayan Mentarang mengemban tanggung jawab sebagai
        garda depan wilayah Indonesia. Berada di tapal batas Kalimantan, Kayan Mentarang
        bersinggungan dengan Malaysia di dua titik: Sarawak di sebelah barat, dan Sabah di
        sebelah utara. Kawasan konservasi ini menjadi saksi peradaban manusia purba.
    </string>
    <string name="taman_info19">
        Sangkima dan Camp Kakap adalah dua etalase jelajah alam di Taman Nasional Kutai yang
        telah dikenal para wisatawan. Sangkima mengajak wisatawan menembus hutan hujan dataran
        rendah Kalimantan yang mudah dijangkau di Kabupaten Kutai Timur. Di hutan Sangkima,
        wisatawan dapat berjumpa dengan bangsa primata.
    </string>
    <string name="taman_info20">
        Pahatan alam menggores pegunungan karst di Taman Nasional Bantimurung Bulusaraung yang
        berada di Kabupaten Maros dan Kabupaten Pangkajene Kepulauan (Pangkep), Sulawesi Selatan.
        Pantaslah kawasan ini kerap disebut himpunan menara karst yang menjulang tinggi dengan
        geligir-geligir curam.
    </string>
    <string name="taman_info21">
        Puluhan taka, bungin, dan pulau-pulau membentuk bentang alam Taka Bonerate. Untaian pulau
        kecil dan laguna Taka Bonerate berasal dari endapan pasir, pecahan terumbu karang, dan
        kerang, yang membentuk tanah-tanah muda. Arti Taka Bonerate sendiri adalah hamparan karang
        di atas pasir.
    </string>
    <string name="taman_info22">
        Terbentang di ujung tenggara Sulawesi, Rawa Aopa Watumohai memikul tanggung jawab sebagai
        penjaga ekosistem lahan basah Wallacea. Taman nasional seluas 105.194 hektare ini bagaikan
        tandon air raksasa bagi Sulawesi. Sebagai penyangga kehidupan, Rawa Aopa menyandang status
        sebagai salah satu situs Ramsar dunia.
    </string>
    <string name="taman_info23">
        Membentang di jantung Segitiga Termbu Karang Dunia, Wakatobi bagaikan miniatur Nusantara.
        Dalam tatapan mentari yang cemerlang, Taman Nasional Wakatobi, Sulawesi Tenggara, mengajak
        pelancong berlabuh dari satu dermaga ke dermaga yang lain. Nama Wakatobi diambil dari
        akronim pulau-pulau besar: Wangi-wangi, Kaledupa, Tomia, dan Binongko.
    </string>
    <string name="taman_info24">
        Pesona keanekaragaman hayati khas Wallacea melebur bersama kebudayaan nenek moyang
        Lembah Besoa. Peninggalan batu-batu kuna menjadi keunikan bagi Lore Lindu, sebagai
        satu-satunya taman nasional yang menyimpan kekayaan situs megalitikum. Lore Lindu juga
        dianugerahi bentangan alam yang cantik.
    </string>
    <string name="taman_info25">
        Taman nasional dengan alam kepulauan ini menyimpan keanekaragaman hayati perairan.
        Beberapa spesies endemik ditemukan di taman nasional yang terletak di Sulawesi Tengah
        ini. Tersembunyi di Teluk Tomini, Taman Nasional Kepulauan Togean merupakan surga
        pulau-pulau kecil yang dikelilingi gugusan terumbu karang.
    </string>
    <string name="taman_info26">
        Sulawesi Utara tidak hanya mempunyai Taman Nasional Bunaken. Tiga jam dari Kota Manado,
        tepatnya di Kotamobagu, juga terdapat kawasan konservasi: Taman Nasional Bogani Nani
        Wartabone. Taman nasional ini mengayomi beberapa satwa liar Sulawesi yang hampir punah,
        seperti burung Maleo dan Anoa dataran rendah.
    </string>
    <string name="taman_info27">
        Salah satu destinasi wisata bahari favorit di negeri ini terdapat di perairan Bunaken.
        Terletak di Manado, Sulawesi Utara, Taman Nasional Bunaken terdiri dari lima pulau besar:
        Bunaken, Manado Tua, Mantehage, Siladen dan Nain. Pulau Bunaken mudah dijangkau dari kota
        Manado, sekitar 45 menit dengan perahu motor.
    </string>
    <string name="taman_info28">
        Taman Nasional di tepi barat Jawa ini menantang Anda untuk melihat langsung Badak Jawa
        (Rhinoceros sondaicus). Tantangan unik Ujung Kulon adalah menyaksikan satwa bercula satu
        itu di atas ranggon atau panggung dari bambu setinggi 5 – 7 meter. Pengamatan Badak Jawa
        dari ranggon ini baru bisa dilakukan di wilayah Cikeusik dan Citadahan.
    </string>
    <string name="taman_info29">
        Oase di tengah padang pasir. Ini barangkali metafora yang tepat bagi Taman Nasional
        Kepulauan Seribu. Alam kepulauan yang berpasir putih, dengan alam bawah laut menawarkan
        sekeping surga bagi para pelancong yang berkunjung ke Jakarta. Berada di perairan utara
        ibukota negara, Kepulauan Seribu pantas menjadi tempat tetirah saat akhir pekan.
    </string>
    <string name="taman_info30">
        Taman nasional ini menegaskan diri sebagai hutan hujan pegunungan tropis yang tersisa di
        Pulau Jawa. Bentang alam Gunung Halimun Salak ditumbuhi hutan alam Jawa yang bergelimang
        plasma nutfah. Taman nasional ini juga menjadi habitat satwa langka dan dilindungi yaitu Elang Jawa dan Macan Jawa.
    </string>
    <string name="taman_info31">
        Siapa tak kenal Gunung Gede Pangrango? Kemudahan aksesnya dari Jakarta, Bogor dan Sukabumi
        membuat taman nasional ini tersohor. Ribuan pendaki telah
        menjejakkan kakinya di tanah terakhir hutan pegunungan Jawa bagian Barat ini. Bertandang ke Taman Nasional Gunung Gede Pangrango
        merupakan perjalanan penuh romansa.
    </string>
    <string name="taman_info32">
        Gunung Ciremai memiliki rupa bumi nan cantik: bergelombang, berbukit, dan bergunung kerucut
        yang menjulang 3.078 mdpl. Kawasan ini berlatar teras-teras persawahan, berhawa sejuk,
        dengan sungai-sungai jernih. Dengan kawasan seluas 15 ribu hektare, taman nasional ini
        menjadi daerah tangkapan air bagi kehidupan di sekitarnya.
    </string>
    <string name="taman_info33">
        Perairan Kepulauan Tropis Jawa Di lepas pantai Jawa Tengah, terumbu karang Laut Jawa
        tersimpan damai di Kepulauan Karimunjawa. Selain Kepulauan Seribu, taman nasional ini bisa
        menjadi pilihan bagi para penyelam untuk surga Laut Jawa. Keindahan terumbu karang dapat dinikmati dengan bersnorkeling dan menyelam.
    </string>
    <string name="taman_info34">
        Sembilan kawah hasil amuk Gunung Merbabu menjadi fenomena geologi di Jawa bagian tengah.
        Taman Nasional Gunung Merbabu memiliki dua puncak gunung yang memendam proses geologi:
        material lepas dan lelehan lava. Gunung Merbabu sangat cocok bagi para petualang yang
        ingin mendaki sampai ke puncak gunung.
    </string>
    <string name="taman_info35">
        Menjulang megah di kaki langit utara, puncak Merapi menjadi penanda bentang alam dan budaya
        Yogyakarta. Tiang bumi yang tersohor sangat aktif di Indonesia ini salah satu dari 16
        gunung api teraktif di dunia. Pesonanya telah memikat setiap jiwa pendaki dan penggemar
        alam bebas.
    </string>
    <string name="taman_info36">
        Lazimnya, mengakrabi kawah gunung dari dekat mesti menyusuri setapak terjal dengan segala
        rintangan alam.Namun, tanpa melalui perjuangan itu, wisatawan dapat mencapai bibir kawah
        Bromo dengan mudah. Antara pintu gerbang Taman Nasional Bromo Tengger Semeru dengan kawah
        Bromo hanya dipisahkan hamparan lautan pasir nan luas.
    </string>
    <string name="taman_info37">
        Bentang alam perairan dan daratan ini menjadi benteng terakhir berbagai fauna dan fauna di
        sisi selatan Jawa Timur. Meru Betiri menjadi
        persinggahan empat dari 7 jenis penyu laut di dunia. Penyu hijau, Penyu
        sisik, Penyu slengkrah, dan Penyu
        belimbing menyambangi pesisir Meru Betiri untuk memendam
        telur-telurnya.
    </string>
    <string name="taman_info38">
        Panorama padang Baluran telah lama dijuluki secuil Afrika di ujung timur Pulau Jawa. Taman
        Nasional Baluran, di Situbondo, Jawa Timur, memang memendam savana dengan kehidupan
        satwa liarnya.
    </string>
    <string name="taman_info39">
        Alas Purwo tak sekadar sekeping belantara, namun juga bertaut dengan nuansa budaya, religi
        dan ilmu pengetahuan. Taman nasional yang terletak di Banyuwangi, Provinsi Jawa Timur, ini
        merupakan sepucuk tanah bagi kaum kelana ombak, spiritual dan budaya yang bergaung di
        pentas dunia.
    </string>
    <string name="taman_info40">
        Berbulu seputih kapas dengan coretan biru melintang di mata, Jalak Bali secara alami hanya hidup di Bali. Ahli burung Inggris Baron Stressmann menemukan burung berjuluk Leucopsar Rothschildi ini pada 24 Maret 1911. Penemuan itu terjadi ketika kapal Ekspedisi Malaku II yang mengangkut para peneliti terpaksa mendarat di Singaraja selama 3 bulan.
    </string>
    <string name="taman_info41">
        Syahdan, di masa lampau Gunung Rinjani pernah menjulang 5.000 meter dpl. Kini, puncak Rinjani menjadi salah satu obyek wisata yang paling diminati di kawasan Taman Nasional Gunung Rinjani, Nusa Tenggara Barat, yang berada pada 3.726 meter dpl. Gunung Rinjani yang saat ini merupakan gunung nomor 2 tertinggi di Indonesia, masih aktif. Sejarah mencatat letusan dahsyatnya pada 1884.
    </string>
    <string name="taman_info42">
        Dari angkasa, untaian pulau-pulau besar dan kecil, tampak mengapung di perairan Komodo. Gersang dan tandus, itulah kesan pertama saat melihat gugusan kepulauan Taman Nasional Komodo. Namun, air laut biru jernih yang mengelilingi pulau-pulau membasuh kesan gersang itu. Pulau Komodo dan pulau-pulau kecil membentuk panorama bentang alam kawasan konservasi ini.
    </string>
    <string name="taman_info43">
        Taman Nasional Manupeu Tanah Daru menawarkan pesona air terjun Lapopu yang memukau para pelancong melalui perjalanan yang penuh tantangan. Sementara itu, Taman Nasional Laiwangi Wanggameti di Sumba, yang meliputi wilayah perbukitan hingga cakrawala, memiliki tajuk rapat dan berperan penting dalam menyimpan cadangan air yang sangat dibutuhkan.
    </string>
    <string name="taman_info45">
        Di puncak Kelimutu, Kabupaten Ende, Nusa Tenggara Timur, ketiga danau menjadi saksi bisu bersemayamnya para roh leluhur masyarakat Lio; Atapolo yang berwarna merah untuk roh jahat; Nua Muri Koo Fai yang berwarna hijau tosca untuk roh muda mudi Ata Mbupu yang berwarna hitam untuk roh orang tua atau bijaksana. Di taman ini terdapat batu besar yang disebut Perekonde.
    </string>
    <string name="taman_info46">
        Berdiri anggun di Semenanjung Sanggar, Pulau Sumbawa, dua abad lalu Tambora pernah mengguncang bumi. Kini, dalam kebekuan yang sunyi, Tambora menawarkan pesona alam dan sumber kehidupan bagi manusia di sekelilingnya. Usai dua ratus tahun mengamuk, Tambora kini menjadi taman nasional termuda di Indonesia. KLHK menetapkan Gunung Tambora sebagai taman nasional seluas 71.645 hektare.
    </string>
    <string name="taman_info47">
        Taman nasional Aketajawe Lalobata berada di Halmahera Tengah, Kota Tidore Kepulauan dan Halmahera Timur, Provinsi Maluku Utara. Bagi para pengamat burung provinsi ini bagaikan surga. Maluku Utara memiliki 243 jenis burung, 26 jenis di antaranya endemik, sementara di Pulau Halmahera terdapat 211 jenis, 24 di antaranya endemik. Sungguh sebuah taman yang indah.
    </string>
    <string name="taman_info48">
        Manusela merupakan etalase alam berbagai ekosistem Seram: pantai, hutan rawa, hutan hujan dataran rendah dan hutan hujan pegunungan. Dari garis pantai hingga pegunungannya, Manusela menyajikan jajaran tipe-tipe vegetasi Pulau Seram. Mulai dari mangrove, pantai, hutan rawa, tebing sungai, hutan hujan tropis, sampai hutan sub-alpin.
    </string>
    <string name="taman_info49">
        Sejauh mata memandang, samudera merajai lansekap Taman Nasional Laut Cenderawasih. Taman nasional ini berada di tepi Samudera Pasifik, di daerah pertemuan lempeng Benua Australia dan lempengan Samudera Pasifik. Sejarah geologi itu membuat kawasan ini berlimpah keanekaragaman hayati.
    </string>
    <string name="taman_info50">
        Membentang 2,35 juta hektare, taman nasional ini pada 2004 mendapat pengakuan sebagai Asean Herritage Parks. Keunikan kawasan ini berupa formasi gua-gua karst yang perkasa, dan paling menarik di dunia. Sungai Baliem Timur menjadi salah satu contoh sungai bawah tanah yang mengalir mengikuti gua karst terluas di dunia. Sungai Baliem adalah destinasi yang indah.
    </string>
    <string name="taman_info51">
        Alam Wasur punya dua wajah seiring pergantian musim. Masa transisi terjadi saat September, kala peralihan musim. Rawa yang berlimpah air saat musim hujan, perlahan mengering menyisakan tanah retak dan genangan air di tengah padang. Pelestarian Wasur dengan nilai-nilai lokal, yang menjadi moto Kabupaten Merauke: Izakod Bekai Izakod Kai: Satu Hati Satu Tujuan.
    </string>
    <string name="taman_info52">
        Berada di Kabupaten Siak, Propinsi Riau, Taman Nasional Zamrud menyandang sebagai Taman Nasional ke 52 di tanah air. Dengan luas 31.480 hektar, Taman Nasional Zamrud didominasi oleh ekosistem rawa gambut. Kawasan taman nasional yang semula berstatus sebagai Suaka Margasatwa ini merupakan habitat bagi burung Serindit Melayu (Lariculus galgulus).
    </string>
    <string name="taman_info53">
        Pada tahun yang sama dengan ditetapkannya Taman Nasional Zamrud, di sisi tengah Indonesia, tepatnya di Propinsi Sulawesi Barat, lahir pula Taman Nasional Gandang Dewata. Taman Nasional ke-53 ini berada di tiga kabupaten; Mamasa, Mamuju Tengah dan Mamuju. Tingkat keanekaragaman hayati yang tinggi dengan keaslian dan keunikannya, menjadikannya sebagai taman nasional.
    </string>
    <string name="taman_info54">
        Taman Nasional Gunung Maras, yang berada di Kecamatan Riau Silip dan Kecamatan Kelapa, Kabupaten Bangka Barat dan Kabupaten Bangka, Provinsi Bangka Belitung. Gunung Maras menopang kawasan seluas 16.806,91 hektare dan ditetapkan sebagai Taman Nasional pada 27 Juli 2016. Keunikan kawasan ini terletak pada keragaman ekosistem yang menjadi keberagaman.
    </string>
    <string name="ubah_bahasa">Ubah bahasa</string>
    <string name="indonesia">Bahasa Indonesia</string>
    <string name="inggris">Bahasa Inggris</string>
    <string name="tn1_a1">
        Menyusuri Taman Nasional Gunung Leuser adalah pengalaman yang luar biasa. Alamnya yang mempesona, pepohonan yang menjulang tinggi, suara burung-burung eksotis, dan keberadaan spesies endemik seperti orangutan dan harimau membuat setiap sudut hutan penuh dengan keajaiban. Pengalaman ini memberikan kenangan tak terlupakan bagi seluruh pengunjung disini.
    </string>
    <string name="tn1_a2">
        Salah satu spot arung jeram terbaik di Indonesia adalah Sungai Alas. Pertama kali secara komersial, SOBEK EXPEDITION memperkenalkan wisata arung jeram Sungai Alas pada tahun 1970-an. Mengarungi Sungai Alas, kita menikmati sudut pandang yang berbeda dari Taman Nasional Gunung Leuser. Keindahan dan kealamian alam, tumbuhan, dan hewan dapat dinikmati disini.
    </string>
    <string name="tn1_a3">
        Menggosok, menyentuh, dan membelai bulu-bulu kasar serta kulit tebal Gajah Sumatera memberi kesan mendalam bagi wisatawan saat memandikan satwa ini. Interaksi langsung dengan gajah memberikan pemahaman yang lebih dalam tentang kehidupan dan perilaku hewan yang luar biasa ini. Sensasi merasakan kulit tebal gajah menciptakan kenangan yang tak terlupakan.
    </string>
    <string name="tn1_a4">
        Menyaksikan pelepasan tukik (anak penyu) ke laut memberikan mereka peluang untuk tumbuh besar dan memulai perjalanan mereka menuju dunia bawah laut yang penuh keindahan. Aktivitas ini bukan hanya momen yang mengharukan tetapi juga bagian penting dari upaya konservasi untuk menjaga populasi penyu. Lihatlah keindahan tukik, pelepasan yang penuh harapan.
    </string>
    <string name="tn1_a5">
        Menaiki gajah sumatra yang ramah ini memberikan pengalaman yang tak terlupakan. Dengan pemandangan alam yang menakjubkan sebagai latar belakang, kamu bisa merasakan kedekatan yang unik dengan alam liar. Sambil melintasi hutan yang hijau dan mendengarkan bisikan dedaunan, gajah ini akan membawamu menjelajahi keindahan Taman Nasional Gunung Leuser yang tak terlupakan.
    </string>
    <string name="tn1_kh1">
        Orangutan Sumatera (Pongo abelii) telah memikat wisatawan dari berbagai belahan dunia. Pusat Pengamatan Orangutan Sumatera ini berada di Desa Perkebunan Bukit Lawang, Bahorok, Langkat. Mengamati Orangutan Sumatera merupakan suguhan istimewa di sela jelajah rimba raya di Bukit Lawang. Di sini, pengunjung dapat menyaksikan kehidupan sehari-hari orangutan.
    </string>
    <string name="tn1_kh2">
        Ingin bertualang sembari menunggang Gajah Sumatera? Sambangilah kawasan ekowisata Tangkahan, Batang Serangan, Langkat, Sumatera Utara. Dikenal sebagai surga tersembunyi di Sumatera Utara, Tangkahan berada di dalam Taman Nasional Gunung Leuser. Di sini, pengunjung dapat merasakan sensasi unik menunggang gajah sambil menikmati keindahan alam yang mempesona.
    </string>
    <string name="tn1_kh3">
        Tengoklah keindahan alam Gunung Leuser yang unik ini! Di Taman Nasional Gunung Leuser, kita dapat melihat penyu lekang, salah satu hewan langka yang perlu kita lindungi. Habitat alami yang terjaga dengan baik di taman nasional ini memungkinkan penyu lekang berkembang biak dan bertahan hidup. Pengunjung juga belajar tentang pentingnya konservasi satwa langka.
    </string>
    <string name="tn1_kh4">
        Tampilan megah dan memukau dari Rafflesia atjehensis di Taman Nasional Gunung Leuser memukau pengunjung. Keindahan alam yang langka ini adalah salah satu spesies Rafflesia terbesar di dunia, dengan bunga mencolok yang dapat mencapai hingga 1 meter! Melihat Rafflesia atjehensis mekar di habitat aslinya adalah pengalaman yang menakjubkan dan jarang terjadi.
    </string>
    <string name="tn1_kh5">
        Keindahan yang hampir mistis dari Pygmy Water Lily (teratai mini) di Taman Nasional Gunung Leuser memukau pengunjung. Tersembunyi di antara hutan yang lebat, bunga-bunga kecil ini mekar di atas permukaan air, menciptakan pemandangan yang luar biasa indah. Saat sinar matahari memantulkan warna yang lembut dari bunga-bunga ini membuat dunia terlihat seperti dia.
    </string>
    <string name="tn2_a1">
        Nikmati petualangan seru di Taman Nasional Batang Gadis dengan aktivitas tubing yang mengasyikkan. Terjun ke sungai mengalir di tengah hutan tropis, rasakan kegembiraan yang tiada tara. Menyusuri arus sungai dengan tubing memberikan pengalaman yang mendebarkan dan memuaskan hasrat petualanganmu. Di sepanjang perjalanan, kamu disuguhi pemandangan yang menakjubkan.
    </string>
    <string name="tn2_a2">
        Kunjungi Taman Nasional Batang Gadis dan jelajahi keelokan budaya lokal dengan rumah tradisional Sibanggor. Saksikan keindahan arsitektur yang terpelihara dan nikmati pengalaman mendalam di tengah alam liar yang megah. Rumah tradisional Sibanggor memukau dengan detail-detail uniknya, mencerminkan kekayaan warisan budaya yang terjaga hingga saat ini.
    </string>
    <string name="tn2_a3">
        Hiking di Taman Nasional Batang Gadis adalah pengalaman petualangan yang memanggil jiwa petualangmu. Menikmati keindahan alam yang spektakuler dan tak terlupakan di tengah alam yang masih asri. Setiap langkahmu akan diiringi dengan pemandangan yang memukau, dari hutan hijau yang lebat hingga lembah yang indah dan sungai yang mengalir dengan jernih.
    </string>
    <string name="tn2_a4">
        Aek Cunek adalah air terjun setinggi 100 meter yang mempesona dengan pemandangan alam yang indah. Dengarlah gemuruh air jatuh dari ketinggian, sementara kamu merasakan semilir angin sejuk yang membelai wajahmu. Keindahan alam sekitar air terjun ini menawarkan ketenangan dan keajaiban yang memukau, mengajakmu untuk menyatu dengan alam yang membuatmu tidak lupa.
    </string>
    <string name="tn2_kh1">
        Harimau Sumatera, simbol kekuatan dan keanggunan, menjadikan Taman Nasional Batang Gadis sebagai rumahnya. Berkunjunglah untuk menyaksikan keindahan alam liar yang menakjubkan sambil mempelajari lebih lanjut tentang upaya konservasi untuk melindungi spesies langka ini. Dengan pemandangan yang menakjubkan sebagai latar belakang, kamu dapat merasakan kedamaian.
    </string>
    <string name="tn2_kh2">
        Saksikanlah keindahan alam liar: Burung Kuau Argus, permata Taman Nasional Batang Gadis. Datanglah dan saksikan pesona kehidupan liar yang memukau. Dengan sayapnya yang megah dan tarian indahnya, Burung Kuau Argus menjadi lambang keanggunan dan keberagaman hayati di Taman Nasional Batang Gadis. Melihatnya di habitat alaminya adalah pengalaman yang menakjubkan.
    </string>
    <string name="tn2_kh3">
        Keindahan alam yang luar biasa di Taman Nasional Batang Gadis diwakili oleh keberadaan Anggrek Lidah Bergoyang yang mempesona. Jelajahi keajaiban alam ini sekarang! Anggrek Lidah Bergoyang adalah salah satu dari banyak spesies flora langka yang dapat ditemui di taman nasional ini. Anggrek ini menjadi simbol keindahan dan keunikan alam di wilayah tersebut.
    </string>
    <string name="tn2_kh4">
        Kantong Semar, pemangsa serangga di Taman Nasional Batang Gadis, menjadi salah satu daya tarik alam liar yang mengejutkan menanti untuk dijelajahi. Dikenal karena peran pentingnya dalam ekosistem sebagai pemangsa serangga, Kantong Semar juga mempesona dengan keunikan bentuknya yang menarik. Jangan lewatkan kesempatan untuk mengamati keberadaan Kantong Semar.
    </string>
    <string name="tn2_kh5">
        Di Taman Nasional Batang Gadis, Rafflesia meijerri tumbuh berdampingan dengan jamur liar, menciptakan sebuah keindahan alam yang unik dan menakjubkan. Saksikanlah keindahan unik ini dan temukan keajaiban alam di setiap langkahmu. Rafflesia meijerri, dengan bunganya yang besar dan indah, bersama dengan jamur liar, menciptakan pemandangan yang mengagumkan.
    </string>
    <string name="tn3_a1">
        Menikmati momen santai sambil mengamati kehidupan liar di Taman Nasional Tesso Nilo dengan bird watching adalah pengalaman yang memikat. Lihatlah beragam burung hutan yang unik dalam habitat aslinya, dari yang paling kecil hingga yang paling menakjubkan. Anda akan disuguhkan dengan pemandangan yang menakjubkan dan suara yang merdu dari berbagai jenis burung.
    </string>
    <string name="tn3_a2">
        Dapatkan pengalaman belajar yang tak terlupakan dengan edukasi gajah di Taman Nasional Tesso Nilo. Kenali lebih dekat kehidupan dan perlindungan gajah yang istimewa. Program edukasi gajah ini memberikan kesempatan langka bagi pengunjung untuk memahami kehidupan, perilaku, dan tantangan yang dihadapi oleh gajah di habitat alaminya. Pelajari keindahan konservasi.
    </string>
    <string name="tn3_a3">
        Ikuti jejak para pahlawan alam di Taman Nasional Tesso Nilo dengan mengenal seni bela diri tradisional, Silat Pangean. Silat Pangean juga warisan budaya yang membawa makna mendalam tentang koneksi antara manusia dan alam. Melalui latihan silat ini, Anda tidak hanya akan mempelajari juga nilai-nilai tentang keseimbangan dan keharmonisan dengan alam.
    </string>
    <string name="tn3_a4">
        Saksikan momen penuh keceriaan saat gajah-gajah di Taman Nasional Tesso Nilo menikmati waktu mandi mereka. Pengalaman mendekatkan diri dengan makhluk luar biasa ini di tengah keindahan alam merupakan suatu keistimewaan. Saat gajah-gajah merasa nyaman di habitat alami mereka, mereka sering kali berendam dan bermain di sungai atau kolam air yang tentu menarik.
    </string>
    <string name="tn3_a5">
        Tak perlu khawatir akan noda lumpur ketika menyusuri hutan, karena rute jelajah alam telah dilapisi dengan paving block. Sepanjang tiga kilometer petualangan, mata pengunjung akan disuguhi pemandangan pepohonan raksasa yang memberikan teduh dan kesejukan. Pengunjung dapat menikmati keindahan alam tanpa harus khawatir tentang kondisi jalur yang licin atau berlumpur.
    </string>
    <string name="tn3_kh1">
        Kawasan Tesso Nilo menjadi salah satu pusat konservasi habitat satwa tambun dengan sekitar 150 ekor Gajah. Sebagai habitat alami bagi sejumlah besar gajah, Tesso Nilo menjadi peran penting dalam pelestarian dan perlindungan spesies ini. Dengan populasi gajah yang banyak, kawasan ini menjadi upaya konservasi untuk memastikan kelangsungan hidup gajah di Sumatera.
    </string>
    <string name="tn3_kh2">
        Keindahan Taman Nasional Tesso Nilo dirasakan melalui pesona alam liar yang memukau, termasuk keberadaan Rangkong Badak yang menjadi bagian tak terpisahkan dari ekosistemnya. Rangkong Badak, dengan paruhnya yang warna-warni yang menakjubkan, menambahkan sentuhan magis dalam panorama alam Tesso Nilo. Rangkong Badak memainkan peran penting dalam penyerbukan.
    </string>
    <string name="tn3_kh3">
        Jelajahi kehidupan malam di Taman Nasional Tesso Nilo, tempat di mana kodok-kodok beraneka jenis berkumpul dan menciptakan ragam suara yang khas. Saat matahari terbenam dan malam turun, hutan ini menjadi tempat di mana kehidupan malam mulai bergeliat. Anda akan disuguhkan dengan beragam suara kodok yang melengking yang menciptakan simfoni alam yang memikat.
    </string>
    <string name="tn3_kh4">
        Melihat keindahan riangnya burung-burung beraneka jenis di Taman Nasional Tesso Nilo membuat setiap langkah petualangan di sini tak terlupakan. Dari warna yang mencolok hingga nyanyian yang merdu, pengunjung disuguhi dengan pemandangan yang memukau dan pengalaman yang memikat setiap saat. Berbagai jenis burung menghadirkan keanekaragaman hayati yang mempesona.
    </string>
    <string name="tn3_kh5">
        Tumbuhan kantong semar, pemangsa serangga yang unik, menjadi salah satu dari banyak tumbuhan yang ada di Taman Nasional Tesso Nilo. Keberadaannya menambah kekayaan biologis dan ekologis dari taman nasional ini. Kantong semar dengan ciri khas nya, merupakan spesies karnivora yang menarik perhatian para pengunjung yang ingin memahami keunikan dunia tumbuhan.
    </string>
    <string name="tn4_a1">
        Menikmati keindahan budaya lokal dengan menonton tarian tradisional turuk laggai di Taman Nasional Siberut adalah pengalaman yang tak terlupakan. Tarian ini merupakan bagian integral dari warisan budaya Suku Mentawai, suku pribumi yang tinggal di pulau Siberut. Dengan gerakan yang khas dan musik yang menghentak, menjadi ciri khas dan kebanggaan Suku Mentawai.
    </string>
    <string name="tn4_a2">
        Meresapi kearifan budaya masyarakat Siberut memberikan pengalaman mendalam tentang nilai tradisional yang berkelindan dengan kehidupan sehari-hari penduduk setempat. Dari adat istiadat hingga kepercayaan spiritual yang turun-temurun, setiap aspek kebudayaan menjadi jendela ke dunia yang penuh kekayaan warisan budaya yang patut dilestarikan untuk generasi mendatang.
    </string>
    <string name="tn4_a3">
        Di tengah hutan Siberut, menyaksikan momen indah pelepasan tukik, simbol harapan baru bagi kelestarian alam. Suara riang dan gerakan lembut memenuhi udara, menciptakan kesan keajaiban alam yang menggetarkan hati. Momen itu menjadi pencerahan bagi para penonton tentang pentingnya menjaga kehidupan laut. Keindahan yang ditampilkan di taman ini tiada duanya.
    </string>
    <string name="tn4_kh1">
        Di Taman Nasional Siberut, pemandangan bunga asystasia gangetica yang berwarna-warni mekar, menawan mata. Mereka menari lincah di bawah sinar matahari, menciptakan lanskap yang memesona. Keindahan alam ini mengajarkan tentang keajaiban hidup dan keperkasaan alam yang mengagumkan, memberi pelajaran tentang keindahan yang tak terkira dan pelestarian.
    </string>
    <string name="tn4_kh2">
        Eksplorasi keanekaragaman tumbuhan membawa penemuan yang mengagumkan: kantong semar yang unik di hutan Siberut. Keajaiban alam ini menjadi bukti betapa luar biasanya ekosistem pulau ini. Melihatnya adalah menyaksikan keajaiban evolusi dan adaptasi, menginspirasi untuk menjaga kelestarian alam yang kaya ini. Sebuah kantung semar dapat menjadi penyeimbang dari ekosistem.
    </string>
    <string name="tn4_kh3">
        Jelajahi keajaiban alam Taman Nasional Siberut dengan menyaksikan pohon langka yang terdaoat di Taman Nasional ini. Pohon ini memukau dengan cara uniknya menghasilkan bunga dan buah langsung dari batangnya, menambah pesona luar biasa di hutan ini. Keberadaannya menjadi simbol keajaiban alam yang memperkaya keanekaragaman hayati di Taman Nasional Siberut.
    </string>
    <string name="tn4_kh4">
        Mari kita telusuri hutan Siberut untuk menemukan Owa Bilau, primata yang tak terpisahkan dari ekosistemnya. Keberadaan mereka adalah indikator keseimbangan alam yang rapat di pulau ini. Dengan mengamati perilaku dan interaksi mereka, kita dapat lebih memahami dan menghargai keindahan serta kompleksitas kehidupan di Taman Nasional Siberut yang penuh keajaiban.
    </string>
    <string name="tn5_a1">
        Mendekati puncak Gunung Kerinci, kita dapat melihat kekayaan alam yang semakin langka. Tumbuhan-tumbuhan berjuang untuk bertahan hidup di tengah perjalanan menuju puncak yang menantang. Namun, saat kita melihat sekeliling, panorama indah alam tropis Sumatera dengan kejernihan luar biasa menghipnotis. Ini adalah panggilan untuk menjaga kelestarian keajaiban alam.
    </string>
    <string name="tn5_a2">
        Mengunjungi Air Terjun Lumpo di Taman Nasional Kerinci Seblat adalah seperti menyatu dengan keindahan alam yang murni. Di sini, gemuruh air yang mengalir dari ketinggian tinggi menciptakan suasana yang mendamaikan, sementara warna-warni pelangi memancar di antara kabut halus. Saat kita merasakan keajaiban ini, teringatlah akan pentingnya melestarikan kekayaan alam.
    </string>
    <string name="tn5_a3">
        Nikmati petualangan tak terlupakan menyusuri sungai yang mempesona di Taman Nasional Kerinci Seblat dengan kapal. Diiringi gemericik air yang mengalir, Anda akan dibawa melewati panorama alam yang mengagumkan, dari hutan lebat hingga pegunungan yang menjulang tinggi. Petualangan ini memberikan kesempatan untuk menikmati keindahan alam dan merasakan kedamaian.
    </string>
    <string name="tn5_kh1">
        Di dalam rimba raya Kerinci, Harimau Sumatera mengembara dengan kemegahannya yang khas. Julukan yang diberikan oleh masyarakat setempat, "si Datuk", menjadi penghormatan atas kehebatannya. Keberadaannya melintasi rimba raya merupakan gambaran hidupnya yang tak tergoyahkan di alam liar, menyiratkan pentingnya menjaga keseimbangan ekosistem dan kelestarian alam.
    </string>
    <string name="tn5_kh2">
        Berjumpa dengan Arctictis binturong, hewan yang unik di Taman Nasional Kerinci Seblat, adalah pengalaman yang tak terlupakan. Dikenal sebagai musang binturong, hewan ini memiliki penampilan yang mencolok dengan bulu tebal dan ekor yang panjang. Segeralah untuk melihat di habitat alaminya untuk menyaksikan keajaiban keanekaragaman hayati di Taman Nasional ini.
    </string>
    <string name="tn5_kh3">
        Berselimut dalam keremangan hutan tropis, kembang Rafflesia arnoldi tiba-tiba merekah dan mengembang. Keindahannya seakan meletup, memenuhi rimba raya dengan warna dan kebesaran. Melihatnya adalah seperti menyaksikan adegan dari alam gaib yang muncul secara ajaib, mengingatkan kita akan keajaiban dan kekayaan alam di Taman Nasional Kerinci Seblat.
    </string>
    <string name="tn6_a1">
        Nikmati petualangan seru dengan hiking di Taman Nasional Bukit Duabelas. Di sini, Anda akan menjelajahi keindahan alam yang memesona sambil merasakan keunikan kebudayaannya. Setiap langkah hiking akan membawa Anda dekat dengan alam liar yang belum tersentuh dan kehidupan masyarakat lokal. Pengalaman yang menyatukan kita dengan keindahan alam serta budaya.
    </string>
    <string name="tn6_a2">
        Sambutlah keramahan suku Orang Rimba dengan mengunjungi rumah adat mereka di Taman Nasional Bukit Duabelas. Di sana, Anda akan merasakan pengalaman budaya yang tak terlupakan, terselip di antara hijaunya hutan. Berinteraksi dengan mereka adalah menyelami kearifan lokal yang kaya dan merasakan kedamaian serta kebersamaan yang mereka miliki. Sebuah pengalaman indah.
    </string>
    <string name="tn6_a3">
        Bertemu dengan komunitas Orang Rimba yang hidup harmonis dengan alam di Taman Nasional Bukit Duabelas adalah pengalaman yang menggetarkan. Menjaga kearifan lokal dan kehidupan tradisional mereka seiring dengan alam sekitar. Keanekaragaman budaya yang mereka persembahkan adalah sesuatu menginspirasi kita untuk menjaga hubungan yang harmonis antara manusia dan alam.
    </string>
    <string name="tn6_kh1">
        Di Taman Nasional Bukit Duabelas, Anda akan bertemu dengan Siamang, salah satu dari banyak makhluk menakjubkan yang menghuni kawasan tersebut. Kehadirannya menjadi bukti dari keanekaragaman hayati yang mempesona di sana. Dengarlah nyanyian mereka yang khas, sementara Anda merenungkan keajaiban alam yang melingkupi kita dan pentingnya menjaga ekosistem yang kaya ini.
    </string>
    <string name="tn6_kh2">
        Di Taman Nasional Bukit Duabelas, Anda akan menemukan Bulbophyllum Patens. Keberadaannya menambah pesona alam yang memukau, mengingatkan kita akan keindahan dan kekayaan ekosistem yang perlu dijaga dengan baik. Dengan menjaga kelestarian tumbuhan dan keanekaragaman hayati, kita turut merawat keajaiban alam yang memberi kita begitu banyak keajaiban.
    </string>
    <string name="tn6_kh3">
        Terdapat Dipodium Scardens, anggrek eksotis yang subur di Taman Nasional Bukit Duabelas. Kecantikannya menambah pesona alam yang memukau, menghadirkan keajaiban alam yang tak terlupakan. Dalam keindahan anggrek ini, kita diingatkan akan pentingnya menjaga kelestarian alam dan menjunjung tinggi keanekaragaman hayati yang memperkaya bumi kita serta perannya.
    </string>
    <string name="tn6_kh4">
        Meranti Bunga, tanaman unik yang menjadi bagian penting dari ekosistem Taman Nasional Bukit Duabelas. Keindahannya memberikan kontribusi besar pada keajaiban alam di sana, sementara juga memberi tempat bagi berbagai spesies untuk hidup. Penting untuk kita menjaga kelestarian Meranti Bunga dan ekosistemnya, karena mereka merupakan kekayaan yang perlu dilestarikan.
    </string>
    <string name="tn6_kh5">
        Kantong Semar, tanaman karnivora yang menarik perhatian, hadir dengan megah di Taman Nasional Bukit Duabelas. Kehadirannya menjadi bukti keanekaragaman hayati yang memukau di sana. Penting bagi kita semua untuk bersama-sama menjaga kelestarian ekosistemnya. kita dapat terus menikmati keajaiban alam yang luar biasa ini dan melindungi warisan alam bagi masa depan.
    </string>
    <string name="tn7_a1">
        Rasakan petualangan luar biasa dengan Jungle Run di Taman Nasional Bukit Tigapuluh. Di sini, adrenaline berpadu dengan keindahan alam dalam satu paket yang mengesankan. Nikmati sensasi berlari melalui hutan lebat, melintasi sungai-sungai jernih, dan mendaki bukit-bukit terjal, sambil dikelilingi oleh panorama alam yang memukau, sungguh suatu pengalaman.
    </string>
    <string name="tn7_a2">
        Meluncur cepat di atas air dengan speedboat di Taman Nasional Bukit Tigapuluh adalah pengalaman yang menggetarkan. Nikmati sensasi kecepatan sambil menyusuri sungai yang memukau, dikelilingi oleh pemandangan alam yang menakjubkan. Deru mesin dan cipratan air menambah keseruan petualangan, memberikan cara yang berbeda untuk menikmati keindahan alam di kawasan ini.
    </string>
    <string name="tn7_a3">
        Taman Nasional Bukit Tigapuluh menawarkan berbagai objek wisata menarik selain berkemah. Anda dapat menikmati trailing dan hiking melalui jalur-jalur yang indah dan menantang, memberikan kesempatan untuk menjelajahi hutan lebat dan pemandangan alam yang mempesona. Selain itu, kawasan ini adalah surga bagi para penggemar bird watching dengan variasi burung disini.
    </string>
    <string name="tn7_kh1">
        Pelatuk Sayap Merah, salah satu dari banyak burung yang mempercantik keanekaragaman hayati Taman Nasional Bukit Tigapuluh, menambah keindahan warna alam. Dengan bulu sayapnya yang merah mencolok, burung ini tidak hanya menjadi pemandangan yang menawan, tetapi juga simbol dari kekayaan ekosistem yang perlu dijaga. Mengamati Pelatuk Sayap Merah adalah pengalaman terbaik.
    </string>
    <string name="tn7_kh2">
        Rangkong, burung raksasa dengan paruh mencolok, adalah bagian penting dari ekosistem Taman Nasional Bukit Tigapuluh. Kehadirannya tidak hanya menambah keindahan alam, tetapi juga berperan penting dalam menjaga keseimbangan ekosistem dengan perannya sebagai pemakan buah dan penyebar biji-bijian. Keunikan alam ini perlu kita jaga, karena ekosistem memiliki peran krusial.
    </string>
    <string name="tn7_kh3">
        Tapir, hewan herbivora yang eksotis, melintasi hutan-hutan Taman Nasional Bukit Tigapuluh dengan gemulainya. Kehadirannya menjadi salah satu keajaiban alam yang harus kita jaga dengan baik. Sebagai bagian dari ekosistem hutan, tapir memainkan peran penting dalam menyebarkan biji-bijian dan menjaga keseimbangan populasi tumbuhan di Taman Nasional Bukit Tigapuluh.
    </string>
    <string name="tn7_kh4">
        Konkang Kolam, hewan habitat air yang penting bagi keberagaman hayati Taman Nasional Bukit Tigapuluh. Keberadaannya mencerminkan keseimbangan ekosistem air yang beragam di dalam taman nasional ini. Sebagai bagian dari lingkungan air, Konkang Kolam turut memengaruhi kehidupan tumbuhan dan hewan lainnya di sekitarnya. Penting menjaga habitat air yang bersih dan sehat.
    </string>
    <string name="tn7_kh5">
        Harimau Sumatera, predator yang menawan di Taman Nasional Bukit Tigapuluh, menjadi simbol keindahan dan kekuatan alam. Kehadirannya melambangkan keberanian dan kekuatan alam liar yang perlu dihormati dan dilindungi. Dengan menjaga ekosistem yang seimbang dan habitatnya, kita tidak hanya melindungi harimau Sumatera, tetapi juga memastikan keberlanjutan yang mereka.
    </string>
    <string name="tn8_a1">
        Nikmati keindahan alam yang luar biasa saat Anda melakukan pengamatan burung di Taman Nasional Berbak dan Sembilang. Di sini, Anda akan disuguhkan dengan pemandangan yang menakjubkan dari beragam spesies burung yang hidup di habitat alaminya. Merdu dari burung-burung ini menjadi bagian tak terpisahkan dari kekayaan alam yang perlu dijaga dengan baik.
    </string>
    <string name="tn8_a2">
        Jelajahi keindahan sungai dengan perahu di Taman Nasional Berbak dan Sembilang untuk petualangan air yang seru. Nikmati aliran sungai yang tenang di tengah-tengah hutan mangrove yang rimbun, sambil mengamati flora dan fauna yang unik di sepanjang perjalanan. Setiap tikungan sungai menyajikan pemandangan baru yang memukau, menjadikan perjalanan ini menyenangkan.
    </string>
    <string name="tn8_a3">
        Terjunlah ke alam dengan trailing di Taman Nasional Berbak dan Sembilang untuk petualangan berliku di hutan yang menakjubkan. Nikmati setiap langkah saat Anda menjelajahi jalur-jalur yang memotong hutan lebat, diiringi suara alam yang menyegarkan. Pemandangan yang indah dan keanekaragaman hayati yang luar biasa membuat setiap rute trailing menjadi kenangan.
    </string>
    <string name="tn8_a4">
        Saksikan keindahan matahari terbit dari Dusun Sembilang di Taman Nasional Berbak dan Sembilang. Cahaya pagi yang perlahan muncul di ufuk timur memberikan pemandangan yang menginspirasi, memancarkan warna-warna hangat yang menyelimuti hutan dan perairan. Momen ini menghadirkan ketenangan dan keajaiban alam, menikmati momen dengan berbagai kenangan yang indah.
    </string>
    <string name="tn8_a5">
        Ikuti proses tradisional pembuatan terasi di Taman Nasional Berbak dan Sembilang untuk pelajaran budaya yang beraroma. Saksikan bagaimana masyarakat setempat dengan telaten mengolah udang rebon menjadi terasi yang khas, melalui berbagai tahapan mulai dari penjemuran hingga penggilingan. Pengalaman ini akan memperkaya pengetahuan Anda tentang tradisi lokal.
    </string>
    <string name="tn8_kh1">
        Gajah Sumatera, salah satu hewan yang mendominasi keanekaragaman hayati di Taman Nasional Berbak dan Sembilang, adalah keajaiban alam yang perlu dilestarikan. Kehadirannya menambah kekayaan ekosistem, sekaligus menjadi simbol penting dari upaya konservasi di kawasan ini. Melindungi gajah Sumatera berarti menjaga keseimbangan alam dan keindahan yang mereka bawa.
    </string>
    <string name="tn8_kh2">
        Buaya, predator kuat yang hidup di sungai-sungai Taman Nasional Berbak dan Sembilang, merupakan bagian integral dari ekosistem sungai. Kehadiran mereka memastikan keseimbangan ekosistem dengan mengontrol populasi mangsa dan menjaga kesehatan lingkungan perairan. Melindungi buaya adalah kunci untuk menjaga kelestarian ekosistem sungai yang kompleks dan beragam.
    </string>
    <string name="tn8_kh3">
        Kakatua, burung eksotis yang menghiasi langit Taman Nasional Berbak dan Sembilang, menambah pesona keberagaman fauna yang memukau di kawasan ini. Dengan bulu berwarna cerah dan suara khas, kakatua menjadi daya tarik tersendiri bagi pengunjung dan peneliti. Keberadaan mereka menunjukkan kesehatan ekosistem hutan dan pentingnya upaya konservasi.
    </string>
    <string name="tn8_kh4">
        Orangutan, primata yang menawan yang hidup di hutan-hutan Taman Nasional Berbak dan Sembilang, merupakan simbol keanekaragaman hayati yang menginspirasi. Kehadirannya mencerminkan kekayaan ekosistem hutan dan pentingnya perlindungan habitat alami mereka. Orangutan mengingatkan kita akan tanggung jawab untuk melestarikan keajaiban alam yang rentan ini.
    </string>
    <string name="tn8_kh5">
        Kantung Semar, tanaman karnivora yang unik, tumbuh subur di Taman Nasional Berbak dan Sembilang. Keberadaannya menambah keunikan flora di kawasan ini, dengan cara hidup yang berbeda dari tanaman lain. Kantung Semar dengan bentuknya yang khas dan kemampuannya menangkap serangga. Melestarikan tanaman ini berarti menjaga keanekaragaman hayati yang kaya.
    </string>
    <string name="tn10_a1">
        Berani mencoba arung jeram di Sungai Cilik? Rasakan sensasi petualangan yang mendebarkan di Taman Nasional Bukit Barisan Selatan. Nikmati arus sungai yang deras, pemandangan alam yang memukau, dan adrenalin yang mengalir saat Anda mengarungi jeram-jeram menantang. Pengalaman ini menawarkan perpaduan sempurna antara keindahan alam dan petualangan yang seru.
    </string>
    <string name="tn10_a2">
        Saksikan keindahan alam yang menakjubkan di Kawah Talang Bukit di Taman Nasional Bukit Barisan Selatan. Kawah ini menawarkan pemandangan yang luar biasa dengan lanskap vulkanik yang dramatis dan keindahan alam yang memukau. Setiap sudut kawah menyajikan pemandangan yang menawan, memberikan pengalaman tak terlupakan bagi para pengunjung yang mencari keajaiban alam.
    </string>
    <string name="tn10_a3">
        Dapatkan wawasan mendalam tentang alam di Taman Nasional Bukit Barisan Selatan dengan mengikuti program belajar fenologi di Stasiun Penelitian Way Canguk. Program ini menawarkan kesempatan unik untuk mempelajari siklus hidup dan perubahan musiman tumbuhan dan hewan di kawasan tersebut. Anda akan memahami lebih dalam tentang interaksi ekosistem.
    </string>
    <string name="tn10_kh1">
        Keanekaragaman hayati Taman Nasional Bukit Barisan Selatan juga mencakup kura-kura yang eksotis. Kura-kura merupakan bagian penting dari ekosistem sungai dan hutan di taman nasional ini. Kehadiran mereka memberikan warna dan keanekaragaman yang khas dalam komunitas fauna di kawasan tersebut. Melindungi habitat kura-kura adalah bagian integral dari upaya pelestarian.
    </string>
    <string name="tn10_kh2">
        Rangkong julang bersarang pada lubang pohon hutan. Hal ini adalah bagian alami dari siklus kehidupan mereka. Lubang pohon menyediakan tempat yang aman dan terlindungi bagi rangkong julang untuk berkembang biak dan merawat anak-anaknya. Praktik bersarang ini juga membantu menjaga keseimbangan ekosistem hutan dengan memungkinkan rangkong julang untuk berperan.
    </string>
    <string name="tn10_kh3">
        Rafflesia arnoldii, bunga raksasa yang mengagumkan, sering ditemukan bertengger di batang liana di hutan-hutan tropis. Tanaman ini terkenal karena ukurannya yang besar dan bau anyir yang menarik serangga penyerbuk. Dengan cara uniknya, Rafflesia arnoldii memperoleh nutrisi dari inangnya dan menjadi bagian penting dari keanekaragaman hayati di habitat alaminya.
    </string>
    <string name="tn10_kh4">
        Gajah Sumatera, salah satu hewan yang menjadi bagian dari keanekaragaman hayati Taman Nasional Bukit Barisan Selatan, adalah keajaiban alam yang perlu dilestarikan. Kehadirannya memainkan peran penting dalam menjaga keseimbangan ekosistem, terutama melalui perannya dalam penyebaran biji-bijian dan pemeliharaan hutan. Upaya melindungi gajah Sumatera sangat penting.
    </string>
    <string name="tn11_a1">
        Nikmati petualangan camping di Taman Nasional Way Kambas. Malam yang penuh bintang di tengah alam liar menciptakan pengalaman yang tak terlupakan. Dikelilingi oleh suara hutan dan aroma alam, Anda bisa merasakan kedamaian sejati sambil menatap langit yang berkilauan. Aktivitas camping ini menawarkan kesempatan unik untuk benar-benar terhubung dengan alam.
    </string>
    <string name="tn11_a2">
        Ikuti tur seru di Taman Nasional Way Kambas dan jelajahi kekayaan alam serta kultur lokal yang mempesona. Selama tur, Anda akan diajak untuk melihat berbagai satwa liar, termasuk gajah Sumatera, dan menikmati pemandangan alam yang menakjubkan. Selain itu, Anda juga bisa belajar tentang tradisi dan kehidupan masyarakat lokal yang hidup harmonis dengan alam.
    </string>
    <string name="tn11_a3">
        Rasakan momen istimewa memberi makan gajah di Taman Nasional Way Kambas. Interaksi yang tak terlupakan dengan hewan kuat ini memberikan pengalaman yang mendalam dan mengesankan. Anda akan merasakan kedekatan dengan gajah, memahami lebih dalam tentang kebiasaan dan perilaku mereka, serta pentingnya konservasi untuk melindungi spesies yang luar biasa ini.
    </string>
    <string name="tn11_a4">
        Amati keindahan burung-burung liar di Taman Nasional Way Kambas dan nikmati pengalaman pengamatan burung yang mengagumkan. Dengan berbagai spesies burung eksotis yang menghuni taman nasional ini, setiap momen pengamatan akan menghadirkan keindahan alam yang memukau. Dari kicauan merdu hingga warna-warna cerah bulu mereka, burung-burung menjadi pencerah dunia.
    </string>
    <string name="tn11_a5">
        Saksikan keindahan budaya dengan Tari Lampung di Taman Nasional Way Kambas, sebuah perayaan kultur yang hidup di tengah alam liar. Tarian tradisional ini menampilkan gerakan yang anggun dan ritmis, mencerminkan kekayaan budaya dan warisan masyarakat Lampung. Menyaksikan pertunjukan ini di jantung taman nasional memberikan pengalaman yang unik.
    </string>
    <string name="tn11_kh1">
        Badak Sumatera, salah satu dari spesies yang dilindungi dengan giat di Taman Nasional Way Kambas, menjadi bagian penting dari upaya pelestarian keanekaragaman hayati. Kehadirannya menandakan kekayaan alam yang harus dijaga. Melalui program-program konservasi yang berkelanjutan, melindungi badak Sumatera dilakukan untuk memastikan kelangsungan hidup.
    </string>
    <string name="tn11_kh2">
        Beruang, hewan kuat yang hidup di dalam hutan Taman Nasional Way Kambas, merupakan bagian tak terpisahkan dari kekayaan alam yang luar biasa di kawasan tersebut. Kehadiran mereka tidak hanya menambah pesona dan keunikannya, tetapi juga berperan dalam menjaga keseimbangan ekosistem hutan. Beruang berkontribusi dalam penyebaran biji-bijian dan pemangsaan hewan kecil.
    </string>
    <string name="tn11_kh3">
        Harimau, predator kuat yang juga menjadi salah satu ikon Taman Nasional Way Kambas, menandakan keberadaan yang membanggakan dalam ekosistem alaminya. Kehadiran mereka sebagai bagian dari keanekaragaman hayati menjadi cerminan kelestarian hutan yang sehat. Harimau memainkan peran penting dalam menjaga keseimbangan ekosistem dengan mengendalikan populasi hewan mangsa.
    </string>
    <string name="tn11_kh4">
        Gajah, makhluk megah yang berjalan di hutan Taman Nasional Way Kambas, adalah bagian tak terpisahkan dari keanekaragaman hayati di sana. Dengan langkahnya yang gagah, gajah menambah pesona dan keunikan alam liar. Kehadiran mereka bukan hanya sebagai simbol keanggunan, tetapi juga memainkan peran penting dalam menjaga keseimbangan ekosistem di hutan.
    </string>
    <string name="tn11_kh5">
        Mentok Rimba, burung langka yang menjadi ciri khas Taman Nasional Way Kambas, menambah pesona kehidupan liar yang memukau di kawasan tersebut. Dengan warna bulunya yang mencolok dan suaranya yang khas, Mentok Rimba menjadi daya tarik tersendiri bagi pengunjung yang ingin menyaksikan keindahan alam dan keanekaragaman hayati di taman nasional ini.
    </string>
    <string name="tn12_a1">
        Nikmati malam yang tenang di camping ground Taman Nasional Gunung Palung. Suasana alam yang segar dan langit penuh bintang menciptakan pengalaman yang memikat dan mengasyikkan. Berada di bawah langit malam yang cerah sambil mendengarkan suara alam yang menenangkan, Anda dapat merasakan kedamaian yang jarang terjadi di tengah kehidupan sehari-hari yang sibuk.
    </string>
    <string name="tn12_a2">
        Rasakan petualangan tubing di sungai-sungai Taman Nasional Gunung Palung. Serunya berlayar di aliran air yang menantang membawa Anda melalui hutan yang lebat dan pemandangan alam yang memesona. Dengan tabung karet sebagai kendaraan Anda, Anda akan merasakan adrenalin yang memacu ketika melewati jeram-jeram dan membelah air yang deras. Pengalaman tak terlupakan.
    </string>
    <string name="tn12_a3">
        Eksplorasi keindahan alam di sekitar air terjun Lubuk Baji di Taman Nasional Gunung Palung. Pemandangan yang menakjubkan ini menawarkan suasana yang menenangkan dengan gemuruh air terjun yang mengalir deras, dikelilingi oleh hutan tropis yang lebat dan hijau. Trekking menuju air terjun memberikan Anda kesempatan untuk menikmati flora dan fauna yang beragam.
    </string>
    <string name="tn12_a4">
        Saksikan keindahan air terjun Riam Berasap di Taman Nasional Gunung Palung, tempat yang sempurna untuk bersantai dan menikmati alam. Air terjun ini menawarkan pemandangan spektakuler dengan aliran air yang deras menciptakan kabut yang menyerupai asap, memberikan suasana magis dan menenangkan. Dikelilingi oleh hutan tropis yang lebat, Riam menjadi destinasi indah.
    </string>
    <string name="tn12_a5">
        Nikmati pemandangan memukau di Riam Bekinjil di Taman Nasional Gunung Palung, sebuah keajaiban alam yang tak terlupakan. Air terjun ini memamerkan keindahan aliran air yang jatuh dengan anggun, dikelilingi oleh pepohonan tropis yang rimbun dan vegetasi hijau yang subur. Suara gemuruh air terjun berpadu dengan kicauan burung, menciptakan suasana damai.
    </string>
    <string name="tn12_kh1">
        Acanthomenexenus polyacanthus, salah satu dari beragam spesies langka di Taman Nasional Gunung Palung, menambah daya tarik alam yang unik di kawasan tersebut. Keberadaan spesies ini mencerminkan keanekaragaman hayati yang kaya dan ekosistem yang sehat. Acanthomenexenus polyacanthus, dengan ciri khasnya yang menarik, menjadi bukti betapa pentingnya konservasi.
    </string>
    <string name="tn12_kh2">
        Red-Naped Trogon, burung cantik dengan warna merah mencolok pada badannya, menjadi salah satu dari banyak penghuni Taman Nasional Gunung Palung. Keelokan burung ini menambah pesona fauna di kawasan tersebut. Dengan bulu berwarna-warni dan suara yang merdu, Red-Naped Trogon menarik perhatian pengamat burung dan pecinta alam. Keberadaannya mencerminkan keanekaragaman hayati.
    </string>
    <string name="tn12_kh3">
        Orangutan, simpanse besar yang sangat terancam, juga memanggil Taman Nasional Gunung Palung sebagai rumah. Keberadaan mereka adalah peninggalan berharga alam yang harus dijaga dengan sungguh-sungguh. Sebagai primata yang sangat terancam punah, orangutan memberikan nilai ekologis dan estetika yang tak ternilai di dalam ekosistem hutan hujan tropis.
    </string>
    <string name="tn13_a1">
        Rasakan sensasi petualangan air dengan kayaking di Taman Nasional Bentarum. Aktivitas yang cocok untuk semua kalangan ini menawarkan pengalaman tak terlupakan melintasi sungai yang mengalir di tengah keindahan alam yang masih alami. Dari arus yang tenang hingga jeram yang menantang, setiap momen di atas kayak membawa Anda lebih dekat dengan keajaiban alam.
    </string>
    <string name="tn13_a2">
        Ayo bersantai dengan tubing di sungai-sungai yang menawan di Taman Nasional Bentarum. Liburan seru ini cocok untuk keluarga dan teman-teman yang ingin menghabiskan waktu bersama sambil menikmati alam yang indah. Dengan tabung karet sebagai kendaraan, Anda akan mengapung dengan tenang melintasi air yang jernih sambil menikmati pemandangan hutan hijau yang mempesona.
    </string>
    <string name="tn13_a3">
        Nikmati pemandangan spektakuler dengan wisata cruise di Taman Nasional Bentarum. Pengalaman berlayar ini akan membawa Anda melintasi sungai yang menakjubkan, di mana Anda dapat menikmati keindahan alam yang memukau dari sudut pandang yang unik. Dari hutan yang lebat hingga tebing-tebing curam, setiap sudut sungai menawarkan pemandangan yang mengagumkan.
    </string>
    <string name="tn13_kh1">
        Orangutan, simpanse besar yang sangat terancam, juga memanggil Taman Nasional Bentarum sebagai rumah. Keberadaan mereka adalah peninggalan berharga alam yang harus dijaga dengan sungguh-sungguh. Sebagai primata yang sangat terancam punah, orangutan memberikan nilai ekologis dan estetika yang tak ternilai di dalam ekosistem hutan hujan tropis.
    </string>
    <string name="tn13_kh2">
        Terpesona dengan keindahan Arwana Super Red yang berkilau di Taman Nasional Bentarum, Anda akan dibawa dalam pesona dunia bawah air yang menakjubkan. Dengan warna merah menyala dan gerakannya yang anggun, Arwana Super Red menjadi daya tarik utama bagi para pengunjung yang ingin menyaksikan keindahan kehidupan akuatik. Melihatnya berenang di antara terumbu karang.
    </string>
    <string name="tn13_kh3">
        Temukan ragam makhluk menarik seperti Huntsman Spider di Taman Nasional Bentarum, yang menawarkan keanekaragaman fauna yang memukau. Dengan ukuran dan pola warna yang unik, Huntsman Spider menjadi salah satu dari banyak spesies yang menarik perhatian para pengunjung yang ingin menjelajahi kehidupan liar. Dari serangga warna-warni hingga reptil eksotis.
    </string>
    <string name="tn14_a1">
        Buat kenangan tak terlupakan di camping ground Taman Nasional Bukit Baka Bukit Raya. Nikmati suasana alam yang tenang, diiringi gemerlap bintang-bintang di langit pada malam hari. Berada di tengah-tengah alam yang alami, Anda bisa merasakan kedamaian yang jarang dirasakan di tengah hiruk-pikuk kehidupan sehari-hari. Pemandangan langit yang dipenuhi bintang-bintang.
    </string>
    <string name="tn14_a2">
        Tantang dirimu dengan pendakian Bukit Raya di Taman Nasional Bukit Baka Bukit Raya. Puncaknya menawarkan pemandangan luar biasa yang membuat usahamu sepadan. Melintasi jalur pendakian yang menantang, kamu akan disuguhi panorama hutan tropis yang lebat dan kehidupan liar yang beragam. Setibanya di puncak, rasa lelah terbayar dengan keindahan alam yang memukau.
    </string>
    <string name="tn14_a3">
        Rasakan keajaiban alam saat melakukan pengamatan satwa di Taman Nasional Bukit Baka Bukit Raya. Lihatlah beragam makhluk hidup yang hidup bebas di habitatnya, mulai dari burung-burung eksotis yang berkicau merdu hingga mamalia langka yang berkeliaran di hutan lebat. Pengalaman ini memungkinkan Anda untuk menyaksikan perilaku alami satwa-satwa tersebut.
    </string>
    <string name="tn14_a4">
        Jelajahi keindahan perairan dengan perahu di Taman Nasional Bukit Baka Bukit Raya. Nikmati ketenangan air yang jernih sambil dikelilingi oleh panorama alam yang memukau. Mengarungi sungai dan danau di taman nasional ini memberikan kesempatan untuk merasakan kedamaian sejati, jauh dari hiruk-pikuk kehidupan sehari-hari. Anda bisa mengamati flora dan fauna yang hidup disini.
    </string>
    <string name="tn14_a5">
        Rasakan kegembiraan rafting di sungai Ella Hulu di Taman Nasional Bukit Baka Bukit Raya. Suasana seru ini melibatkanmu langsung dengan alam liar, memberikan pengalaman petualangan yang memacu adrenalin. Mengarungi arus sungai yang deras dan menantang, Anda akan merasakan sensasi mendebarkan sambil menikmati pemandangan hutan tropis yang lebat dan eksotis.
    </string>
    <string name="tn14_kh1">
        Menyelinap ke dalam hutan Bukit Baka – Bukit Raya, kita akan disambut semarak suara satwa liar. Salah satunya adalah suara Kukang. Riuh rendah suara satwa ini menciptakan harmoni alam yang meneduhkan, memberikan sensasi damai dan menyatu dengan lingkungan sekitar. Diiringi kicauan burung dan gemerisik dedaunan, setiap langkah membawa kita semakin dekat dengan alam.
    </string>
    <string name="tn14_kh2">
        Saksikan keindahan kupu-kupu King Rajah Brooke yang mempesona, beterbangan dengan anggun di antara pepohonan. Warna hijau dan hitam yang mencolok pada sayapnya menambah pesona eksotis yang sulit dilupakan. Di Taman Nasional Bukit Baka – Bukit Raya, kehadiran kupu-kupu ini memberikan sentuhan magis pada suasana hutan yang lebat. Menyaksikan mereka terbang bebas di habitat.
    </string>
    <string name="tn14_kh3">
        Rusa Sambar, hewan yang mengagumkan, berkeliaran dengan indahnya di dalam Taman Nasional Bukit Baka Bukit Raya. Dengan postur yang megah dan tanduk yang menawan, rusa ini menambah pesona alam hutan tropis. Melihat mereka bergerak anggun di antara pepohonan adalah pengalaman yang memikat, mengingatkan kita akan keindahan yang ada di taman nasional ini.
    </string>
    <string name="tn14_kh4">
        Keajaiban tumbuhan, Amorphophallus Hewittii, mekar di Taman Nasional Bukit Baka Bukit Raya. Rasakan keberagaman tumbuhan yang luar biasa di alam liar ini, setiap spesies memiliki keunikan tersendiri. Mekarnya Amorphophallus Hewittii dengan bunga yang mencolok, menambah daya tarik taman nasional ini. Menyaksikan proses mekarnya tanaman ini adalah pengalaman langka.
    </string>
    <string name="tn14_kh5">
        Rhododendron Mageanum, tumbuhan berbunga yang eksotis, tumbuh subur di dalam Taman Nasional Bukit Baka Bukit Raya. Keindahan alam yang tak terbatas ini mempesona di setiap sudutnya. Dengan bunga-bunganya yang indah dan mencolok, Rhododendron Mageanum menambah sentuhan warna dan pesona di hutan tropis yang lebat. Menyaksikan bunga ini mekar di habitat aslinya.
    </string>
    <string name="tn16_a1">
        Perahu klotok yang sedang parkir selalu setia mengantarkan pengunjung menyusuri Sungai Sekonyer. Dengan suara mesin yang khas dan desain tradisionalnya, perahu klotok menjadi sarana utama untuk menjelajahi keindahan alam dan kekayaan ekosistem di sekitar sungai. Melalui perjalanan ini, pengunjung dapat menikmati pemandangan hutan tropis yang lebat.
    </string>
    <string name="tn16_a2">
        Tracking, pengalaman seru menyusuri alam terbuka di Taman Nasional Tanjung Puting. Dengan setiap langkah, Anda akan merasakan kekayaan alam yang mengagumkan, melalui hutan lebat yang menjadi rumah bagi beragam satwa liar seperti orangutan, kera ekor panjang, dan burung langka. Memasuki habitat asli mereka, Anda akan terhubung langsung dengan kehidupan liar.
    </string>
    <string name="tn16_a3">
        Wisatawan asing sibuk mendokumentasikan Orangutan di Camp Leakey. Dengan kamera dan binokular mereka, mereka berusaha menangkap setiap momen dari kehidupan primata yang ikonik ini. Camp Leakey, sebagai pusat rehabilitasi orangutan terkenal di Taman Nasional Tanjung Puting, menjadi tempat yang sangat diminati bagi para pecinta alam dan peneliti satwa liar.
    </string>
    <string name="tn16_kh1">
        Orangutan, ikon kehidupan liar di Taman Nasional Tanjung Puting, mempesona pengunjung dengan kecerdasan dan keanggunannya. Sebagai primata endemik Borneo, orangutan menarik minat pengunjung karena perilaku sosialnya yang kompleks dan kemampuannya dalam menggunakan alat. Dengan populasi yang terus terancam akibat hilangnya habitat dan perburuan ilegal.
    </string>
    <string name="tn16_kh2">
        Kawanan Bekantan meriung di tajuk pohon yang dipimpin oleh pejantan dominan. Pejantan ditandai oleh hidungnya yang panjang, yang memberikan ciri khas unik pada spesies ini. Dengan gerombolan yang terorganisir, mereka menjelajahi kanopi hutan dengan gesit, sementara pejantan memimpin dan menjaga kawanan dengan keanggunan dan ketegasan.
    </string>
    <string name="tn16_kh3">
        Ragam kehidupan di Taman Nasional Tanjung Puting juga mencakup Laba-laba Nephila Pilipes. Dengan jaringnya yang besar dan kuat, laba-laba ini adalah bagian penting dari ekosistem hutan hujan tropis, membantu menjaga keseimbangan dengan memangsa serangga lainnya. Dengan warna dan pola yang mencolok, Nephila Pilipes menambah keindahan visual di antara dedaunan hutan.
    </string>
    <string name="tn17_a1">
        Menyaksikan keelokan burung di Taman Nasional Sebangau adalah pengalaman yang memukau. Dengan keanekaragaman spesiesnya, termasuk burung pipit hutan, burung enggang, dan burung elang bondol, taman nasional ini adalah surga bagi para pengamat burung. Terbang di antara pepohonan yang lebat dan mengisi udara dengan nyanyian mereka yang indah.
    </string>
    <string name="tn17_a2">
        Petualangan tak terlupakan: tracking di hutan belantara Sebangau. Melalui dedaunan yang lebat dan rawa-rawa yang luas, setiap langkah membawa Anda lebih dekat dengan kehidupan liar yang menakjubkan. Dalam perjalanan ini, Anda bisa menemukan beragam spesies flora dan fauna endemik, seperti orangutan, gajah, dan macan dahan. Di tengah keheningan alam nikmati keindahannya.
    </string>
    <string name="tn17_a3">
        Mengarungi sungai dan meresapi keanekaragaman hayati Sebangau adalah pengalaman yang memukau. Di atas perahu, Anda akan menyaksikan pemandangan yang menakjubkan dari hutan rawa gambut yang luas, sambil mendengarkan gemericik air sungai yang tenang. Sebagai rumah bagi berbagai spesies unik seperti orangutan, burung elang, dan buaya. Berbagai hewan hidup di taman ini.
    </string>
    <string name="tn17_kh1">
        Warna-warni kehidupan di Taman Nasional Sebangau mencakup Burung Pekaka Emas yang menghiasi langit dengan kecantikannya. Dengan warna bulu yang mencolok dan panggilan yang khas, burung ini menjadi salah satu daya tarik utama bagi para pengamat burung. Melihat mereka terbang bebas di langit yang luas memberikan pengalaman yang mempesona dan tak tergantikan.
    </string>
    <string name="tn17_kh2">
        Kehidupan di Taman Nasional Sebangau melibatkan Kantong Semar Nephentes, predator terselubung yang menarik perhatian. Dengan struktur yang unik dan menakjubkan, Kantong Semar Nephentes menarik serangga ke dalam perangkapnya yang licin dan berlendir. Ini adalah contoh menarik tentang adaptasi tumbuhan terhadap lingkungan mereka, serta peran penting mereka dalam ekosistem.
    </string>
    <string name="tn17_kh3">
        Orangutan Pongo pymaeus, penjaga hutan dan keajaiban alam di Sebangau, adalah primata yang ikonik dan penting bagi ekosistem hutan rawa gambut ini. Dengan perilaku mereka yang cerdas dan peran mereka sebagai agen penyebar benih dalam hutan, orangutan memainkan peran vital dalam menjaga keseimbangan alam. Kehadiran mereka juga menjadi indikator kesehatan lingkungan.
    </string>
    <string name="tn17_kh4">
        Keanekaragaman hayati di Taman Nasional Sebangau meliputi kehadiran Burung Trogon Kesumba yang menambah pesona alam yang indah. Dengan warna bulu yang mencolok dan nyanyian yang khas, burung ini menjadi salah satu daya tarik utama bagi para pengamat burung. Kehadirannya menyelaraskan dengan keindahan hutan rawa gambut yang lebat dan menghijau.
    </string>
    <string name="tn17_kh5">
        Pesona keindahan alam di Taman Nasional Sebangau meliputi kehadiran Anggrek Retak Seribu (Bulbophyllum reticulatum), sebuah spesies anggrek yang unik dan menakjubkan. Dengan bunga yang indah dan pola retikulasi yang menarik, anggrek ini menambah pesona alami taman nasional ini. Kehadirannya menjadi bukti keberagaman flora yang luar biasa di hutan rawa.
    </string>
    <string name="tn18_a1">
        Saksikan tarian lokal yang memukau di Taman Nasional Kayan Mentarang. Dalam harmoni gerakan yang gemulai, tarian tersebut menggambarkan warisan budaya yang kaya dan hidup di tengah-tengah alam yang megah. Dengan setiap langkah, kita merasakan kedalaman sejarah dan keindahan tradisi yang terpelihara dengan baik di antara pemandangan alam yang menakjubkan.
    </string>
    <string name="tn18_a2">
        Telusuri kekayaan budaya di Taman Nasional Kayan Mentarang dengan berinteraksi langsung dengan masyarakat lokal yang ramah dan bersahaja. Di sana, Anda akan menemukan kehidupan yang kaya akan tradisi, cerita, dan kearifan lokal. Dari merajut kain tradisional hingga mendengarkan dongeng-dongeng kuno, setiap interaksi akan memperkaya pemahaman.
    </string>
    <string name="tn18_a3">
        Melihat gaya hidup lokal yang indah di Taman Nasional Kayan Mentarang adalah pengalaman yang mempesona. Di tengah-tengah keindahan alam yang menakjubkan, Anda dapat menyaksikan bagaimana masyarakat lokal menjalani kehidupan sehari-hari mereka dengan penuh kedamaian dan kesederhanaan. Setiap aspek kehidupan sehari-hari mereka terjalin harmonis dengan alam sekitarnya.
    </string>
    <string name="tn18_a4">
        Saksikan proses pengolahan garam di Taman Nasional Kayan Mentarang, sebuah momen yang memperlihatkan kehidupan sehari-hari yang penuh makna bagi masyarakat lokal. Anda dapat melihat bagaimana mereka secara tradisional mengumpulkan, mengolah, dan mengemas garam dari mata air asin yang terdapat di sekitar taman nasional. Aktivitas ini menjadi bagian penting dari warisan budaya.
    </string>
    <string name="tn18_kh1">
        Owa ungko, primata eksotis di Taman Nasional Kayan Mentarang, memperkaya pesona keanekaragaman hayati dengan kehadiran mereka yang istimewa. Dengan gerakan yang gemulai dan ekspresi yang cerdas, owa ungko menambahkan sentuhan magis pada lanskap alam liar. Kehadiran mereka tidak hanya memperkaya ekosistem hutan, tetapi juga memberikan pengalaman.
    </string>
    <string name="tn18_kh2">
        Elang, predator yang megah, menjadikan Taman Nasional Kayan Mentarang sebagai rumahnya. Dengan sayap yang kuat dan gerakan yang anggun, elang melambangkan pesona kebebasan di udara yang luas. Mengamati elang terbang tinggi di langit adalah pengalaman yang memukau, menambahkan dimensi keagungan pada keanekaragaman hayati taman nasional ini. Sungguh pentingnya melestarikan habitat alami.
    </string>
    <string name="tn18_kh3">
        Python, ular raksasa yang mengagumkan, adalah salah satu penghuni menarik di Taman Nasional Kayan Mentarang. Dengan tubuh yang besar dan pola kulit yang eksotis, python menambah dimensi misteri dan keajaiban pada ekosistem taman nasional ini. Mengamati python di habitat aslinya memberikan pengalaman yang mengesankan dan beragamnya kehidupan liar di sini.
    </string>
    <string name="tn18_kh4">
        Neptis columella, kupu-kupu eksotis di Taman Nasional Kayan Mentarang, menghiasi hutan dengan warna-warni yang memukau. Sayapnya yang beraneka ragam memberikan sentuhan keindahan di tengah pepohonan hijau, menjadikan setiap sudut hutan tampak lebih hidup. Kehadirannya menambah pesona keanekaragaman hayati yang luar biasa di taman nasional ini, sekaligus mengingatkan kita akan pentingnya menjaga ekosistem yang mendukung kehidupan berbagai spesies indah dan unik.
    </string>
    <string name="tn18_kh5">
        Raflesia, bunga raksasa yang langka, tumbuh subur di Taman Nasional Kayan Mentarang. Keindahan alam yang menakjubkan ini menjadi daya tarik utama bagi pengunjung yang ingin menyaksikan salah satu keajaiban botani. Dengan kelopaknya yang besar dan warnanya yang mencolok, Rafflesia menawarkan pemandangan yang benar-benar luar biasa dan tak terlupakan. Kehadirannya mengingatkan kita akan pentingnya melestarikan lingkungan alami.
    </string>
    <string name="tn19_a1">
        Naik kanoe di Taman Nasional Kutai dan eksplorasi sungai yang mengagumkan memberikan pengalaman petualangan air yang seru di alam liar. Dengan mendayung melalui air jernih yang dikelilingi oleh hutan tropis yang lebat, Anda bisa menikmati pemandangan alami yang menakjubkan serta keanekaragaman hayati yang kaya. Suara alam yang merdu, seperti kicauan burung dan gemerisik dedaunan, menambah keasyikan perjalanan. Petualangan ini mendekati flora dan fauna yang eksotis.
    </string>
    <string name="tn19_a2">
        Nikmati pemandangan indah di Taman Nasional Kutai, di mana keindahan alam yang memukau siap untuk dijelajahi. Dari hutan tropis yang lebat hingga sungai-sungai yang jernih, setiap sudut taman ini menawarkan panorama yang luar biasa. Berjalanlah dikelilingi oleh flora dan fauna eksotis, atau naik ke puncak bukit untuk melihat pemandangan yang menakjubkan.
    </string>
    <string name="tn19_a3">
        Sambangi Gua Sampekmarta di Taman Nasional Kutai dan temui keajaiban bawah tanah yang menakjubkan. Dengan stalaktit dan stalagmit yang mempesona, gua ini menawarkan petualangan dalam kegelapan yang penuh misteri dan keindahan alam. Menjelajahi lorong-lorong gua mengungkapkan formasi batuan yang telah terbentuk selama ribuan tahun. Keheningan dan keindahan alami gua ini menambah pesona tersendiri, memberikan nuansa petualangan yang menarik dan berbeda.
    </string>
    <string name="tn19_a4">
        Rasakan hiburan live music yang seru di Taman Nasional Kutai. Suasana yang meriah dan penuh kegembiraan ini menawarkan pengalaman berbeda di tengah keindahan alam. Ditemani alunan musik, Anda bisa menikmati malam yang menyenangkan bersama teman dan keluarga. Live music di Taman Nasional Kutai memberikan sentuhan budaya dan hiburan yang memperkaya pengalaman berwisata.
    </string>
    <string name="tn19_a5">
        Paddle dengan kayak di Taman Nasional Kutai dan nikmati keindahan petualangan air yang memukau. Aktivitas yang menyegarkan ini memungkinkan Anda untuk menjelajahi sungai dan danau yang tenang, dikelilingi oleh hutan tropis yang rimbun. Sambil mendayung, Anda dapat mengamati keanekaragaman hayati, mulai dari burung eksotis hingga flora yang subur.
    </string>
    <string name="tn19_kh1">
        Dracontomelum dao, pohon eksotis yang menghiasi Taman Nasional Kutai, menambah keindahan alam dan menciptakan ekosistem yang unik. Dengan batangnya yang tinggi dan kanopi yang lebat, pohon ini menyediakan tempat berlindung dan sumber makanan bagi berbagai jenis satwa liar. Keberadaan Dracontomelum dao memperkaya keanekaragaman hayati di taman nasional ini, menjadikannya tempat yang sempurna untuk eksplorasi dan penelitian alam.
    </string>
    <string name="tn19_kh2">
        Biawak adalah salah satu dari banyak makhluk menarik di Taman Nasional Kutai. Kehadiran mereka menambah keanekaragaman fauna yang menarik. Dengan sisik-sisik yang berkilau dan gerakannya yang gesit, biawak menjadi bagian penting dari ekosistem hutan yang kaya. Peran mereka sebagai pemangsa dan pemakan serangga membantu menjaga keseimbangan alam di taman nasional ini.
    </string>
    <string name="tn19_kh3">
        Kakiseribu, serangga yang beraneka ragam adalah bagian tak terpisahkan dari alam Taman
        Nasional Kutai. Keunikan dunia serangga yang tak terbatas.
    </string>
    <string name="tn19_kh4">
        Lanternfly, serangga yang memukau, menghiasi Taman Nasional Kutai dengan warna-warni
        mereka. Keanekaragaman hayati yang menawan.
    </string>
    <string name="tn19_kh5">
        Lumut hati adalah salah satu elemen Taman Nasional Kutai. Kehidupan tanaman yang menarik di
        alam hutan yang megah.
    </string>
    <string name="tn20_a1">
        Jelajahi keindahan alam Taman Nasional Bantimurung Bulusaraung dengan kegiatan tracking
        yang menantang.
    </string>
    <string name="tn20_a2">
        Nikmati pemandangan spektakuler dari atas Helena Sky Bridge, tempat yang sempurna untuk
        melihat panorama taman nasional ini.
    </string>
    <string name="tn20_a3">
        Tingkatkan petualanganmu dengan hiking di tengah keanekaragaman alam yang menakjubkan di
        Bantimurung Bulusaraung.
    </string>
    <string name="tn20_a4">
        Saksikan kecantikan kupu-kupu dalam kegiatan butterfly watching di Taman Nasional ini.
    </string>
    <string name="tn20_a5">
        Berendam di bawah gemuruh Air Terjun Bantimurung dan rasakan kesegaran airnya setelah
        sehari penuh petualangan.
    </string>
    <string name="tn20_kh1">
        Saksikan keelokan julang Sulawesi yang langka saat berkunjung ke Taman Nasional Bantimurung
        Bulusaraung.
    </string>
    <string name="tn20_kh2">
        Terpesonalah oleh beragam warna kupu-kupu Graphium Androles yang menghiasi Taman Nasional
        ini.
    </string>
    <string name="tn20_kh3">
        Lihatlah kelompok macaca Maura yang lincah bermain di hutan tropis Taman Nasional
        Bantimurung Bulusaraung.
    </string>
    <string name="tn20_kh4">
        Temui Tarsius Fuscus, primata kecil yang hanya dapat ditemui di hutan-hutan Sulawesi, di
        Taman Nasional ini.
    </string>
    <string name="tn21_a1">
        Moment emosional saat tukik-tukik kecil dilepaskan ke lautan lepas untuk memulai
        petualangan hidup mereka.
    </string>
    <string name="tn21_a2">
        Nikmati sensasi berenang di perairan jernih dan hangat Taman Nasional Taka Bonerate.
    </string>
    <string name="tn21_a3">
        Jelajahi keindahan bawah laut dengan snorkeling di terumbu karang yang memukau.
    </string>
    <string name="tn21_kh1">
        Temui hiu sirip hitam yang perkasa di perairan Taman Nasional Taka Bonerate.
    </string>
    <string name="tn21_kh2">
        Saksikan pesona penyu hijau yang langka dan megah di perairan ini.
    </string>
    <string name="tn21_kh3">
        Jelajahi dunia warna-warni dengan ikan badut yang lucu di bawah laut Taka Bonerate.
    </string>
    <string name="tn21_kh4">
        Waspadai batu hidup, ikan batu misterius yang pandai bersembunyi di dasar laut.
    </string>
    <string name="tn21_kh5">
        Lihatlah udang mantis dengan cakar mematikan yang menjadi predator ulung di perairan Taka
        Bonerate.
    </string>
    <string name="tn22_a1">
        Nikmati aktivitas bird watching di Taman Nasional Rawa Aopa Watumohai. Saksikan
        keanekaragaman burung yang mengisi langit.
    </string>
    <string name="tn22_a2">
        Jelajahi petualangan hiking Watumohai di tengah alam liar Taman Nasional Rawa Aopa
        Watumohai. Keindahan pemandangan alam yang mengagumkan.
    </string>
    <string name="tn22_a3">
        Berlayarlah dengan perahu dan eksplorasi kehidupan di perairan Taman Nasional Rawa Aopa
        Watumohai. Petualangan air yang seru.
    </string>
    <string name="tn22_a4">
        Ikuti jalan setapak yang indah di Taman Nasional Rawa Aopa Watumohai. Nikmati kesegaran
        alam dan lingkungan yang menakjubkan.
    </string>
    <string name="tn22_a5">
        Rasakan petualangan camping di alam Taman Nasional Rawa Aopa Watumohai. Malam yang tenang
        di bawah langit bintang.
    </string>
    <string name="tn22_kh1">
        Kakatua yang ceria adalah salah satu penghuni langka di Taman Nasional Rawa Aopa Watumohai.
        Saksikan keindahan dunia burung indah tersebut.
    </string>
    <string name="tn22_kh2">
        Rusa Timor menghiasi keanekaragaman hayati Taman Nasional Rawa Aopa Watumohai. Lihatlah
        rusa yang elegan di tengah hutan.
    </string>
    <string name="tn22_kh3">
        Maleo, burung unik yang langka, menjadikan Taman Nasional Rawa Aopa Watumohai sebagai
        rumahnya. Keberadaan mereka yang khas adalah salah satu daya tarik alam.
    </string>
    <string name="tn22_kh4">
        Tarsius, primata kecil yang menggemaskan, adalah salah satu keajaiban Taman Nasional Rawa
        Aopa Watumohai. Amati aktivitas lucu mereka di alam liar.
    </string>
    <string name="tn23_a1">
        Jelajahi budaya asli di Desa Bajo Mola sekitar Taman Nasional Wakatobi. Temui penduduk
        lokal yang ramah dan rasakan keramahan mereka.
    </string>
    <string name="tn23_a2">
        Lihat keindahan bawah laut Taman Nasional Wakatobi melalui aktivitas diving. Dunia laut
        yang spektakuler dengan beragam spesies dan terumbu karang yang memukau.
    </string>
    <string name="tn23_a3">
        Terbanglah dengan paragliding dan nikmati pandangan udara yang mengagumkan di Taman
        Nasional Wakatobi. Petualangan udara yang tak terlupakan.
    </string>
    <string name="tn23_a4">
        Berendamlah di Permandian Kontamale di Taman Nasional Wakatobi. Air terjun yang menyejukkan
        dan alam yang hijau untuk bersantai.
    </string>
    <string name="tn23_a5">
        Puncak Toliamba di Taman Nasional Wakatobi, pemandangan yang memukau dari atas.
    </string>
    <string name="tn23_kh1">
        Saksikan kerumunan ikan baracudas yang memikat di perairan Taman Nasional Wakatobi.
        Keindahan laut yang mengagumkan di bawah permukaan.
    </string>
    <string name="tn23_kh2">
        Penyu sisik, termasuk hawksbill sea turtle, menjadi bagian istimewa dari keanekaragaman
        laut Taman Nasional Wakatobi. Kehadiran mereka yang langka adalah daya tarik tersendiri.
    </string>
    <string name="tn23_kh3">
        Burung oriolus chinensis menambah pesona Taman Nasional Wakatobi dengan nyanyiannya. Suara
        merdu yang menyertainya di alam yang damai.
    </string>
    <string name="tn23_kh4">
        Ikan parupeneus cyclostomus menambah warna di bawah laut Taman Nasional Wakatobi.
        Keanekaragaman hayati laut yang mempesona.
    </string>
    <string name="tn23_kh5">
        Penyu hijau adalah penghuni langka yang harus kita lestarikan di Taman Nasional Wakatobi.
        Saksikan kecantikan dan keunikan mereka di perairan yang jernih.
    </string>
    <string name="tn24_a1">
        Buat kenangan tak terlupakan dengan camping di Taman Nasional Lore Lindu. Suasana alam yang
        asri dan udara segar yang menenangkan.
    </string>
    <string name="tn24_a2">
        Temukan sejarah yang tersembunyi di arca Tokalaea di Taman Nasional Lore Lindu. Warisan
        kuno yang mengungkapkan cerita masa lalu.
    </string>
    <string name="tn24_a3">
        Telusuri keindahan Lembah Napu di Taman Nasional Lore Lindu. Lanskap yang megah dengan
        aliran sungai yang menyejukkan.
    </string>
    <string name="tn24_a4">
        Saksikan keajaiban situs purbakala Pokekea di Taman Nasional Lore Lindu. Jejak peradaban
        kuno yang masih hidup.
    </string>
    <string name="tn24_a5">
        Jelajahi budaya lokal di Desa Toro, sekitar Taman Nasional Lore Lindu. Temui penduduk
        setempat dan nikmati keramahan mereka.
    </string>
    <string name="tn24_kh1">
        Bubut alang adalah salah satu dari banyak penghuni yang menghiasi Taman Nasional Lore
        Lindu. Lihatlah keceriaan dan kegiatan mereka di alam liar.
    </string>
    <string name="tn24_kh2">
        Kecil namun menawan, tarsier adalah makhluk yang memikat di Taman Nasional Lore Lindu.
        Saksikan ketangguhan dan keunikan kehidupan malamnya.
    </string>
    <string name="tn24_kh3">
        Warna-warni burung rangkong menjadi pesona tersendiri di Taman Nasional Lore Lindu.
        Saksikan keindahan dan keberagaman hayati yang menghiasi langit.
    </string>
    <string name="tn24_kh4">
        Tingkah laku yang menggemaskan dari orok-orok adalah salah satu daya tarik di Taman
        Nasional Lore Lindu. Amati aktivitas lucu mereka dalam perjalananmu.
    </string>
    <string name="tn24_kh5">
        Kantung semar adalah salah satu tanaman unik yang menghiasi Taman Nasional Lore Lindu.
        Keajaiban alam yang menyimpan keunikan tersendiri.
    </string>
    <string name="tn25_a1">
        Saksikan ragam kehidupan laut, termasuk kepiting, yang menghuni perairan Togean.
    </string>
    <string name="tn25_a2">
        Jelajahi keindahan pulau-pulau dengan petualangan perahu yang seru.
    </string>
    <string name="tn25_a3">
        Terjun ke dalam dunia bawah laut yang menakjubkan dengan aktivitas selam di Togean.
    </string>
    <string name="tn25_kh1">
        Pesona oleh keindahan ikan \'Red Lionfish\' yang berenang di perairan Togean.
    </string>
    <string name="tn25_kh2">
        Jelajahi dunia bawah laut dengan melihat \'Jellyfish\' yang menawan di Togean.
    </string>
    <string name="tn25_kh3">
        Saksikan ragam kehidupan laut, termasuk kepitning, yang menhuni perairan togean.
    </string>
    <string name="tn26_a1">
        Keindahan alam yang menakjubkan di Taman Nasional Boganinani Wartabone: Air Terjun Lombongok.
    </string>
    <string name="tn26_a2">
        Saat alam mempersembahkan keindahan dengan air yang mengucur di Taman Nasional Boganinani
        Wartabone.
    </string>
    <string name="tn26_a3">
        Jelajahi keajaiban alam Taman Nasional Boganinani Wartabone dengan pemandangan yang memukau.
    </string>
    <string name="tn26_kh1">
        Anoa, kekayaan Taman Nasional Boganinani Wartabone yang langka.
    </string>
    <string name="tn26_kh2">
        Babirusa, penjaga hutan yang unik di alam liar Taman Nasional Boganinani Wartabone.
    </string>
    <string name="tn26_kh3">
        Maleo Bocos, salah satu burung eksotis yang menghiasi Taman Nasional Boganinani Wartabone.
    </string>
    <string name="tn27_a1">
        Nikmati sensasi berenang di perairan biru jernih Taman Nasional Bunaken.
    </string>
    <string name="tn27_a2">
        Jelajahi keindahan bawah laut dengan snorkeling di samping terumbu karang yang spektakuler.
    </string>
    <string name="tn27_a3">
        Temukan dunia bawah laut yang memukau dengan menyelam di lokasi-lokasi terbaik Bunaken.
    </string>
    <string name="tn27_a4">
        Saksikan kecantikan terumbu karang yang beragam dengan tur mengelilingi terumbu.
    </string>
    <string name="tn27_a5">
        Jelajahi keindahan hutan mangrove yang eksotis di Taman Nasional Bunaken.
    </string>
    <string name="tn27_kh1">
        Penyu hijau yang menawan, salah satu dari banyak keajaiban bawah laut di Taman Nasional
        Bunaken.
    </string>
    <string name="tn27_kh2">
        Jelajahi kekayaan hayati dengan menemukan makhluk menarik seperti scorpionfish lepu tembaga.
    </string>
    <string name="tn27_kh3">
        Dugong, ikon laut Taman Nasional Bunaken yang langka dan megah, menjelajahi perairan
        kristal bersama kita.
    </string>
    <string name="tn27_kh4">
        Misteri bawah laut terungkap saat coral reef snake berluncur di antara terumbu karang yang
        berwarna-warni.
    </string>
    <string name="tn28_a1">
        Meluncur bersama angin di perairan Ujung Kulon yang menawan.
    </string>
    <string name="tn28_a2">
        Gelombang besar dan aksi seru di Pantai Panaitan untuk para penggemar surfing.
    </string>
    <string name="tn28_a3">
        Para penyelam bersiap untuk menyelinap ke kedalaman perairan di sekitar lepas pantai Ujung
        Kulon.
    </string>
    <string name="tn28_kh1">
        Temui owa Jawa yang langka, salah satu primata asli Indonesia di Taman Nasional Ujung Kulon.
    </string>
    <string name="tn28_kh2">
        Lindungi badak Jawa, salah satu spesies terancam punah yang masih bertahan di sini.
    </string>
    <string name="tn28_kh3">
        Saksikan kawanan banteng berlarian bebas di habitat alami mereka di Ujung Kulon.
    </string>
    <string name="tn29_a1">
        Mengalami momen istimewa dengan tukik muda di penangkaran kami.
    </string>
    <string name="tn29_a2">
        Terjun ke dalam kedalaman laut Kepulauan Seribu untuk menyaksikan kehidupan bawah laut yang
        memukau.
    </string>
    <string name="tn29_a3">
        Terhubung dengan dunia bawah laut yang indah melalui snorkeling di perairan Kepulauan
        Seribu.
    </string>
    <string name="tn29_kh1">
        Warna-warni kehidupan bawah laut dengan clownfish dan teman-temannya.
    </string>
    <string name="tn29_kh2">
        Mata tajam eang yang menjelajahi langit kepulauan Seribu.
    </string>
    <string name="tn29_kh3">
        Penyu sisik yang kuat melintasi perairan dan menunjukkan keindahan alam bawah laut.
    </string>
    <string name="tn30_a1">
        Nikmati keindahan alam Gunung Halimun Salak dengan berkemah di tengah hutan yang asri.
    </string>
    <string name="tn30_a2">
        Hibur diri Anda dengan live music sambil menikmati malam di alam terbuka.
    </string>
    <string name="tn30_a3">
        Jelajahi keindahan alam dan temukan curug seribu yang menakjubkan dalam petualangan Anda
        di sini.
    </string>
    <string name="tn30_a4">
        Nikmati trekking menantang melintasi hutan lebat yang mengagumkan.
    </string>
    <string name="tn30_kh1">
        Jejak harimau tutul di antara pepohonan, salah satu dari banyak keajaiban Taman Nasional
        Gunung Halimun Salak.
    </string>
    <string name="tn30_kh2">
        Saksikan owa jawa yang langka dalam habitat alaminya di sini.
    </string>
    <string name="tn30_kh3">
        Anggrek hutan yang cantik adalah salah satu dari banyak spesies yang hidup di hutan Gunung
        Halimun Salak.
    </string>
    <string name="tn31_a1">
        Pendakian ke puncak Gunung Gede akan melewati hutan lumut yang lebat. Lumut resam,
        Doranopteris, Usnea akan membawa pendaki gunung seolah-olah berada di negeri peri. Di
        puncak Gunung Gede, hamparan Cantigi gunung akan menyambut para pendaki. Dan pesona alam
        Gede Pangrango ada di hamparan bunga Edelweis,yang memikat para pendaki.
    </string>
    <string name="tn31_a2">
        Nikmati ketenangan danau Situgunung di Taman Nasional Gunung Gede Pangrango. Suasana alam
        yang menenangkan untuk bersantai dan menikmati pemandangan indah.
    </string>
    <string name="tn31_a3">
        Terjunlah ke dalam petualangan di Taman Nasional Gunung Gede Pangrango dengan mengunjungi
        Curug Luhur. Air terjun yang memukau dan suasana alam yang segar untuk menikmati keindahan
        alam.
    </string>
    <string name="tn31_a4">
        Temukan kenyamanan alam di Bumi Perkemahan Baru Bolang, Taman Nasional Gunung Gede
        Pangrango. Pengalaman berkemah yang menyenangkan di tengah hutan yang asri.
    </string>
    <string name="tn31_a5">
        Menjelajahi ketinggian hutan dengan Canopy Trail Ciwalen di Taman Nasional Gunung Gede
        Pangrango. Pandangan spektakuler yang menghadirkan keajaiban alam.
    </string>
    <string name="tn31_kh1">
        Lihatlah keunikan alam Taman Nasional Gunung Gede Pangrango dengan katak pohon Jawa yang
        berpadu dengan lingkungan hijau.
    </string>
    <string name="tn31_kh2">
        Kompleks Gunung Gede Pangrango menjadi medan perburuan bagi kucing besar Macan Jawa. Ada
        dua wujud Macan Jawa di rimba raya: macan kumbang dan macan tutul, yang terlihat di gambar.
    </string>
    <string name="tn31_kh3">
        Di antara rimbunnya tajuk hutan, Owa Jawa (Hylobates moloch) kadang berkelebat dari pohon
        ke pohon.
    </string>
    <string name="tn31_kh4">
        Saksikan keindahan tumbuhan endemik, rafesia Rochussenii, yang tumbuh di Taman Nasional
        Gunung Gede Pangrango.
    </string>
    <string name="tn31_kh5">
        Kala pagi menjelang, semburat matahari pagi berpadu dengan embun di pucuk Cantigi dan
        Edelweis, yang akan meninggalkan kenangan bagi siapa saja untuk kembali ke Gunung Gede
        Pangrango.
    </string>
    <string name="tn32_a1">
        Menikmati petualangan alam di Taman Nasional Gunung Ciremai dengan berjalan kaki melewati
        jalan setapak yang menantang.
    </string>
    <string name="tn32_a2">
        Segarnya percikan air terjun yang berada di kaki lembah Gunung Ciremai.
    </string>
    <string name="tn32_a3">
        Berenang di alam bersama ikan dewa yang dikramatkan masyarakat kuningan.
    </string>
    <string name="tn32_kh1">
        Black panther menjelajahi tanah tersembunyi, misterius dalam alam ini.
    </string>
    <string name="tn32_kh2">
        Kukang meloncat riang di bawah sinar matahari di taman nasional Gunung Ciremai.
    </string>
    <string name="tn32_kh3">
        Keindahan bunga Pukul yang tak terlupakan di Tmanan Nasional Gunung Ciremai.
    </string>
    <string name="tn32_kh4">
        Edelweis menghiasi Taman Nasional Gunung Ciremai dengan kecantikannya yang khas.
    </string>
    <string name="tn33_a1">
        Terumbu karang yang memikat dan kehidupan laut yang berwarna-warni menanti untuk
        dieksplorasi di bawah permukaan biru.
    </string>
    <string name="tn33_a2">
        Cicipi kelezatan masakan lokal yang autentik, menggoda selera di Karimun Jawa.
    </string>
    <string name="tn33_a3">
        Menyelam ke kedalaman laut yang penuh misteri dan menemukan dunia bawah laut yang
        spektakuler.
    </string>
    <string name="tn33_kh1">
        Kerang di Taman Nasional Karimun Jawa, diam-diam menyaring misteri laut.
    </string>
    <string name="tn33_kh2">
        Seekor ikan badut yang bermain-main mempercantik perairan Taman Nasional Karimun Jawa.
    </string>
    <string name="tn33_kh3">
        Penyu laut yang tangguh, bukti dari upaya konservasi laut di Karimun Jawa.
    </string>
    <string name="tn33_kh4">
        Burung camar melayang di atas, penjaga pantai Karimun Jawa.
    </string>
    <string name="tn33_kh5">
        Timun laut yang sederhana, berkontribusi secara diam-diam pada keseimbangan laut di Karimun
        Jawa.
    </string>
    <string name="tn34_a1">
        Bersenang-senang di bawah bintang-bintang, sambut pagi di kaki Gunung Merbabu dengan
        berkemah.
    </string>
    <string name="tn34_a2">
        Jelajahi kebudayaan lokal yang kaya dengan mendalami kehidupan sehari-hari penduduk sekitar.
    </string>
    <string name="tn34_a3">
        Tantang diri Anda dengan perjalanan mendaki yang menantang melalui puncak-puncak megah
        Gunung Merbabu.
    </string>
    <string name="tn34_kh1">
        Surili dengan ekspresi lucunya adalah salah satu dari banyak makhluk menggemaskan yang
        dapat ditemukan di Gunung Merbabu.
    </string>
    <string name="tn34_kh2">
        Bertemu dengan komunitas monyet yang lincah saat menjelajahi keindahan alam Gunung Merbabu.
    </string>
    <string name="tn34_kh3">
        Tidak hanya makhluk berbulu, Gunung Merbabu juga melindungi tanaman-tanaman seperti
        Waldsteiniea yang eksotis.
    </string>
    <string name="tn35_a1">
        Petualangan seru dengan mobil offroad di lereng Gunung Merapi yang menantang.
    </string>
    <string name="tn35_a2">
        Jelajahi keanekaragaman burung yang menakjubkan di Taman Nasional Gunung Merapi.
    </string>
    <string name="tn35_a3">
        Bersepeda di sekitar alam indah Gunung Merapi untuk pengalaman menyegarkan dan berenergi.
    </string>
    <string name="tn35_kh1">
        Elang Jawa, sang penguasa langit Gunung Merapi, terbang dengan gagahnya di atas lereng
        gunung.
    </string>
    <string name="tn35_kh2">
        Saksikan elang ular Bido, predator ulung yang menguasai langit Gunung Merapi.
    </string>
    <string name="tn35_kh3">
        Rasakan manisnya madu Sriganti, hasil alam dari Gunung Merapi yang lezat dan menyegarkan.
    </string>
    <string name="tn35_kh4">
        Bunga Vanda Tricolor yang eksotis, sebuah pesona alami Gunung Merapi yang menghiasi
        lerengnya.
    </string>
    <string name="tn35_kh5">
        Walik Kepala Ungu, salah satu spesies kadal yang unik, berkeliaran di habitat aslinya di
        sekitar Gunung Merapi.
    </string>
    <string name="tn36_a1">
        Saksikan kecantikan burung-burung eksotis yang berkumpul di kaki gunung.
    </string>
    <string name="tn36_a2">
        Telusuri jalur pendakian yang menantang, temukan pemandangan megah di setiap langkah.
    </string>
    <string name="tn36_a3">
        Jelajahi keindahan alam dengan nyaman naik kuda, mengarungi lanskap yang menakjubkan.
    </string>
    <string name="tn36_kh1">
        Pandangan tinggi elang Jawa yang mengawasi wilayahnya di Gunung Bromo Tengger Semeru.
    </string>
    <string name="tn36_kh2">
        Jelarang, makhluk pohon yang bermain-main dengan leluasa di tengah hutan.
    </string>
    <string name="tn36_kh3">
        Sapa kelompok lutung Jawa yang ceria bermain di antara pepohonan.
    </string>
    <string name="tn36_kh4">
        Pesona macan tutul panthera pardus melas yang menjelajah di malam hari.
    </string>
    <string name="tn36_kh5">
        Momen langka menangkap cekakak batu jantan lacedo pulchella dalam aksi di alam liar.
    </string>
    <string name="tn37_a1">
        Menikmati ombak yang menyenangkan dengan bodyboard di pantai, Taman Nasional Meru Betiri.
        Sensasi menyusuri air laut yang mengasyikkan untuk pengalaman liburan yang seru
    </string>
    <string name="tn37_a2">
        Menyantai dengan berperahu kano di Taman Nasional Meru Betiri. Menjelajahi perairan dan
        menikmati keindahan alam.
    </string>
    <string name="tn37_a3">
        Para wisatawan bisa berbagi kasih dengan memendam telur penyu di penangkaran. Saat
        menetas, tukik-tukik akan bertebaran di penangkaran, lalu dirawat. Setelah siap, para tukik
        akan dilepaskan kembali di pantai Sukamade.
    </string>
    <string name="tn37_a4">
        Pamor Sukamade menjadikan pantai ini tercakup dalam destinasi triangle diamond yang
        dipromosikan oleh pemerintah Kabupaten Banyuwangi dan Balai Taman Nasional Meru Betiri.
    </string>
    <string name="tn37_a5">
        Keindahan pantai Bandelit yang terlewatkan di sisi timur pulau Jawa
    </string>
    <string name="tn37_kh1">
        Meru Betiri mengemban amanah untuk melestarikan satwa penyu laut. Di tengah keriuhan Jawa
        yang padat, Meru Betiri mengajak kembali berpaling kepada kesunyian dalam melestarikan
        penyu laut.
    </string>
    <string name="tn37_kh2">
        Macan tutul, salah satu predator yang menjadi bagian penting dari ekosistem hutan di sini.
    </string>
    <string name="tn37_kh3">
        Belantara Meru Betiri menaungi burung pemangsa endemik Jawa: Elang Jawa (Nisaetus bartelsi).
    </string>
    <string name="tn37_kh4">
        Amati tingkah lucu kera abu-abu yang hidup bebas di Taman Nasional Meru Betiri. Penghuni
        ceria hutan yang menyenangkan dalam perjalananmu.
    </string>
    <string name="tn37_kh5">
        Salah satu tumbuhan fenomenal, Padmosari(Rafflesia zollingeriana) masih bisa dijumpai oleh
        khalayak di di kawasan konservasi ini.
    </string>
    <string name="tn38_a1">
        Menjelajahi keindahan danau dengan aktivitas kayak di Taman Nasional Gunung Gede Pangrango.
        Petualangan air yang seru untuk semua orang.
    </string>
    <string name="tn38_a2">
        Menjelajahi kehidupan bawah laut yang memukau dengan snorkeling di pantai Taman Nasional
        Baluran. Temukan keajaiban dunia bawah air yang indah.
    </string>
    <string name="tn38_a3">
        Nikmati perjalanan yang menyenangkan dengan naik kuda di Taman Nasional Baluran. Rasakan
        kesejukan alam savana yang luas.
    </string>
    <string name="tn38_a4">
        Saksikan panorama savana Bekol yang menakjubkan di Taman Nasional Baluran. Keindahan alam
        yang luas dan pemandangan savana yang menawan.
    </string>
    <string name="tn38_a5">
        Rileks dan nikmati keindahan Pantai Bama di Taman Nasional Baluran. Pasir putih dan air
        jernih menunggu untuk menyambutmu.
    </string>
    <string name="tn38_kh1">
        Satwa lain yang mudah dilihat adalah burung Merak hijau (Pavo muticus), terutama saat musim
        kawin pada Juli sampai November. Sebelum fajar terbit, lengkingan merak jantan memecah
        kesunyian, saling bersahutan mengundang para betina.
    </string>
    <string name="tn38_kh2">
        Lihatlah kecantikan alam liar Taman Nasional Baluran melalui keberadaan ayam hutan hijau.
        Mereka adalah bagian tak terpisahkan dari kekayaan hayati hutan di sini.
    </string>
    <string name="tn38_kh3">
        Tupai-tupai yang gemas bermain di Taman Nasional Baluran. Hewan ceria ini selalu siap
        menyapa dengan keimutan mereka.
    </string>
    <string name="tn38_kh4">
        Ragam satwa liar dapat dilihat merumput di savana Bekol, salah satunya adalah Kerbau liar
        (Bubalus bubalis). Kerbau mudah dijumpai di kantung-kantung air yang menyebar di beberapa
        lokasi di sekitar savana.
    </string>
    <string name="tn38_kh5">
        Ragam satwa liar dapat dilihat merumput di savana Bekol, salah satunya adalah Rusa
        (Cervus timorensis). Rusa mudah dijumpai di kantung-kantung air yang menyebar di beberapa
        lokasi di sekitar savana.
    </string>
    <string name="tn39_a1">
        Nikmati deburan ombak yang menyegarkan saat Anda berenang di perairan Alas Purwo.
    </string>
    <string name="tn39_a2">
        Rasakan keunikan budaya lokal yang kaya di tengah alam yang indah.
    </string>
    <string name="tn39_a3">
        Para peselancar antre berebut ombak bagus di lepas pantai Plengkung. Sembari menyentuh
        dinding ombak, peselancar menunggangi sekeping papan. Sensasi ini meninggalkan kesan
        mendalam bagi penunggang gelombang.
    </string>
    <string name="tn39_kh1">
        Kerbau yang gagah berdiri di taman nasional Alas Purwo, menggambarkan kekuatan alam.
    </string>
    <string name="tn39_kh2">
        Lihatlah kera ekor panjang bermain-main di pepohonan, menambah kehidupan liar taman
        nasional ini.
    </string>
    <string name="tn39_kh3">
        Sapi-sapi yang berkeliaran di padang rumput luas, menciptakan pemandangan yang damai di
        Taman Nasional Alas Purwo.
    </string>
    <string name="tn39_kh4">
        Merak yang anggun dengan bulu-bulu indahnya, menghiasi langit-langit alam dan memberikan
        pesona tersendiri.
    </string>
    <string name="tn39_kh5">
        Rusa-rusa yang berseliweran, menjadi bagian tak terpisahkan dari kekayaan fauna Alas Purwo.
    </string>
    <string name="tn40_a1">
        Jelajahi keindahan hutan lebat yang tak tertandingi dan saksikan alam liar dalam setiap
        langkahmu.
    </string>
    <string name="tn40_a2">
        Berjemur di pasir putih Pantai Teluk Terima sambil mendengarkan deburan ombak yang
        menenangkan.
    </string>
    <string name="tn40_a3">
        Saksikan keindahan budaya dan spiritualitas Bali dalam upacara keagamaan yang penuh makna.
    </string>
    <string name="tn40_kh1">
        Saksikan kecantikan ikan badut yang bersembunyi di terumbu karang.
    </string>
    <string name="tn40_kh2">
        Melihat betapa eksotisnya burung curik Bali yang langka ini di habitat aslinya.
    </string>
    <string name="tn40_kh3">
        Saksikan keelokan burung jalak Bali yang mempesona dalam alam liar Bali Barat.
    </string>
    <string name="tn40_kh4">
        Jelajahi keindahan taman nasional dengan matahari terbenam sambil mencari burung Kingfisher
        berpunggung merah yang cantik.
    </string>
    <string name="tn40_kh5">
        Berpetualanglah dan temui babi hutan yang berkeliaran bebas di dalam hutan Bali Barat.
    </string>
    <string name="tn41_a1">
        Camping yang tak terlupakan di bawah langit Gunung Rinjani yang berbintang, bersama dengan
        suara alam yang menenangkan.
    </string>
    <string name="tn41_a2">
        Eksplorasi petualangan di puncak gunung yang menawarkan pemandangan spektakuler Taman
        Nasional Gunung Rinjani.
    </string>
    <string name="tn41_a3">
        Cobalah keberuntunganmu dalam memancing di sungai yang tenang, di tengah keindahan alam
        Gunung Rinjani.
    </string>
    <string name="tn41_kh1">
        Lihatlah keindahan celepuk Rinjani dengan sayap-sayap megahnya yang menghiasi langit taman
        nasional ini.
    </string>
    <string name="tn41_kh2">
        Elang menjulang tinggi di langit gunung Rinjani, menjadi bagian tak terpisahkan dari
        ekosistemnya.
    </string>
    <string name="tn41_kh3">
        Rusa-rusa liar berkelana di hutan-hutan lebat Taman Nasional Gunung Rinjani, menciptakan
        harmoni dalam keanekaragaman hayati.
    </string>
    <string name="tn41_kh4">
        Salah satu hewan yang dilindinggi trenggiling juga dapat dilihat pada taman nasional ini.
    </string>
    <string name="tn42_a1">
        Mendaki gunung, menemukan keindahan alam, dan menyatu dengan alam liar di Taman Nasional
        Komodo.
    </string>
    <string name="tn42_a2">
        Mengamati Komodo, reptil raksasa yang mengagumkan, dalam habitat alami mereka.
    </string>
    <string name="tn42_a3">
        Berpetualang di bawah laut, menjelajahi dunia bawah laut yang spektakuler di sekitar Taman
        Nasional Komodo.
    </string>
    <string name="tn42_kh1">
        Menyaksikan  Komodo menjadi menu wajib bagi para pengunjung, yang dapat dilihat di Loh
        Liang, Pulau Komodo, dan Loh Buaya, Pulau Rinca.
    </string>
    <string name="tn42_kh2">
        Mengagumkan gosong kaki merah, tempat berjemurnya burung-burung indah di pagi hari.
    </string>
    <string name="tn42_kh3">
        Keelokan taman ini terpancar lewat kehadiran kakatua yang ceria dan berwarna-warni.
    </string>
    <string name="tn42_kh4">
        Dalam air yang tenang, saksikan kelucuan clownfish bermain di terumbu karang yang mempesona.
    </string>
    <string name="tn43_a1">
        Berikan diri Anda kesempatan untuk bersatu dengan alam dengan berkemah di Taman Nasional
        Matalawa.
    </string>
    <string name="tn43_a2">
        Tangkap momen indah dari keanekaragaman alam yang menakjubkan di Taman Nasional Matalawa.
    </string>
    <string name="tn43_a3">
        Saksikan kehidupan liar dan keanekaragaman spesies burung yang menarik di sini.
    </string>
    <string name="tn43_kh1">
        Sapa pagi dengan melihat kakatua eksotis berkumpul di Taman Nasional Matalawa.
    </string>
    <string name="tn43_kh2">
        Julang Sumba yang langka adalah salah satu dari banyak spesies burung yang memikat hati
        di sini.
    </string>
    <string name="tn43_kh3">
        Alap-alap sapi menjelajahi langit biru, menambah pesona alam yang beragam di Taman
        Nasional Matalawa.
    </string>
    <string name="tn43_kh4">
        Keindahan anggrek Eulophia exelta yang mempesona akan mengisi perjalanan Anda dengan
        warna-warni alam.
    </string>
    <string name="tn43_kh5">
        Lihatlah keindahan anggrek Eulophia spectablis yang memukau, salah satu dari banyak spesies
        anggrek di Taman Nasional Matalawa.
    </string>
    <string name="tn45_a1">
        Menyaksikan keindahan alam yang memukau di Taman Nasional Kalimutu.
    </string>
    <string name="tn45_a2">
        Jelajahi puncak-puncak gunung yang menakjubkan dengan aktivitas hiking di Kalimutu.
    </string>
    <string name="tn45_a3">
        Rasakan kehidupan dan budaya lokal melalui berbagai kegiatan adat yang unik di sini.
    </string>
    <string name="tn45_kh1">
        Elang Flores, salah satu dari banyak hewan langka yang mendominasi langit di Taman
        Nasional Kalimutu.
    </string>
    <string name="tn45_kh2">
        Burung Garugiwa, dengan warna bulu yang mencolok, menghiasi pepohonan di sekitar taman
        nasional ini.
    </string>
    <string name="tn45_kh3">
        Monyet-monyet yang ceria dan lincah, selalu siap menyambut para pengunjung taman nasional
        dengan tingkah kocak mereka.
    </string>
    <string name="tn46_a1">
        Kecepatan dan petualangan di sungai dengan arum jeram yang mendebarkan.
    </string>
    <string name="tn46_a2">
        Eksplorasi puncak Gunung Tambora dan nikmati panorama spektakuler.
    </string>
    <string name="tn46_a3">
        Nikmati sensasi berkendara di medan yang menantang dengan motor di sekitar Gunung Tambora.
    </string>
    <string name="tn46_kh1">
        Terpesona dengan elang bondol yang menguasai langit Gunung Tambora.
    </string>
    <string name="tn46_kh2">
        Saksikan keindahan elang Flores yang menjelajahi wilayah alami mereka di taman nasional ini.
    </string>
    <string name="tn46_kh3">
        Nuri pipi merah yang mempercantik langit dengan warna mereka.
    </string>
    <string name="tn46_kh4">
        Telusuri keanekaragaman hayati dengan menemukan anggrek Vanda Lombokensis yang langka
        dan cantik.
    </string>
    <string name="tn47_a1">
        Tantang diri Anda dengan aktivitas arum jeram di Taman Nasional Aketajawe Lalobata.
    </string>
    <string name="tn47_a2">
        Keseruan berpetualang di Aketajawe Lalobata dengan kegiatan ou1tbond yang menguji keberanian.
    </string>
    <string name="tn47_a3">
        Jelajahi keindahan alam Aketajawe Lalobata melalui pendakian yang mendebarkan.
    </string>
    <string name="tn47_kh1">
        Saksikan keindahan burung bidadari Halmahera dengan warna yang memikat di Taman Nasional
        Aketajawe Lalobata.
    </string>
    <string name="tn47_kh2">
        Brinji emas Halmahera, salah satu spesies unik yang menghiasi kekayaan hayati taman
        nasional ini.
    </string>
    <string name="tn47_kh3">
        Emoia Kordoana, salah satu wakil kecil dari keanekaragaman reptil di Taman Nasional
        Aketajawe Lalobata.
    </string>
    <string name="tn47_kh4">
        Suaranya yang khas membuat Litoria Infrafrenata menjadi bagian dari kekayaan amfibi yang
        patut disaksikan di sini.
    </string>
    <string name="tn48_a1">
        Menunjukkan jiwa petualanganmu dengan mengunjungi Air Terjun Wayansela di Taman Nasional
        Manusela. Suara gemericik air yang menenangkan dan pemandangan yang spektakuler akan
        memikatmu.
    </string>
    <string name="tn48_a2">
        Meraih puncak petualangan dengan pendakian ke Gunung Binaiya di Taman Nasional Manusela.
        Lihatlah keindahan alam dari ketinggian yang mengagumkan.
    </string>
    <string name="tn48_a3">
        Istirahatkan diri di Penginapan Ora, tempat nyaman untuk menghabiskan waktu di tengah
        keindahan alam Taman Nasional Manusela.
    </string>
    <string name="tn48_a4">
        Mendapatkan pengalaman budaya yang luar biasa dengan menikmati Tarian Cakalele di Taman
        Nasional Manusela. Gerakan yang energetik dan cerita tradisional yang menawan.
    </string>
    <string name="tn48_a5">
        Menjelajahi keajaiban ekosistem mangrove dengan aktivitas tracking di Taman Nasional
        Manusela. Saksikan kehidupan unik di hutan bakau yang menakjubkan.
    </string>
    <string name="tn48_kh1">
        Kekayaan spesies burung terpampang jelas pada pintu gerbang kawasan taman nasional, yang
        dihiasi gambar beragam burung. Tak salah jika Balai Taman Nasional Manusela memakai burung
        Kakatua seram (Cacatua moluccensis) sebagai maskotnya.
    </string>
    <string name="tn48_kh2">
        Taman Nasional Manusela adalah rumah bagi kus-kus. Saksikan mereka beraktivitas di hutan
        yang megah ini.
    </string>
    <string name="tn48_kh3">
        Warna-warni nuri kepala hitam yang hidup bebas di Taman Nasional Manusela adalah daya tarik
        utama. Mereka adalah bagian tak terpisahkan dari kekayaan hayati hutan.
    </string>
    <string name="tn48_kh4">
        Tumbuhan yang unik dan langka, bulbophyllum sp, menambah pesona keanekaragaman hayati di
        Taman Nasional Manusela. Keajaiban alam yang menyimpan keunikan tersendiri.
    </string>
    <string name="tn48_kh5">
        Temukan keindahan thelasis sp, tanaman  yang tumbuh di Taman Nasional Manusela. Mereka
        adalah bagian dari kekayaan alam yang menakjubkan.
    </string>
    <string name="tn49_a1">
        Jejakkan kaki Anda melintasi taman nasional dan rasakan petualangan di Teluk Cenderawasih.
    </string>
    <string name="tn49_a2">
        Terjun ke bawah dan temukan keindahan bawah laut yang memukau di Taman Nasional Teluk
        Cenderawasih.
    </string>
    <string name="tn49_a3">
        Jelajahi kekayaan budaya dan tradisi yang kental di tengah keindahan alam Taman Nasional
        Teluk Cenderawasih.
    </string>
    <string name="tn49_kh1">
        Kerjapan sayap dan kibaran ekor Cenderawasih jantan untuk memikat para betina. Ritual ini
        menjadi sajian bagi para wisatawan di Barawai.
    </string>
    <string name="tn49_kh2">
        Hiu paus di kedalaman air yang jernih. Saksikan pertemuan menakjubkan makhluk laut seukuran
        minibus disini.
    </string>
    <string name="tn49_kh3">
        Penyu hijau menghabiskan waktu sepanjang hidupnya di kedalaman laut. Sang betina akan
        mendarat di pesisir Teluk Cenderawasih saat bertelur.
    </string>
    <string name="tn49_kh4">
        Keindahan ikan clownfish yang menyegarkan di perairan Teluk Cenderawasih.
    </string>
    <string name="tn50_a1">
        Rasakan dinginnya petualangan di tengah lingkungan bersalju yang memukau.
    </string>
    <string name="tn50_a2">
        Taklukkan puncak-puncak megah dan rasakan pencapaian yang luar biasa.
    </string>
    <string name="tn50_a3">
        Jelajahi kekayaan budaya Lorentz dan saksikan tradisi-tradisi unik yang menghiasi
        kawasan ini.
    </string>
    <string name="tn50_kh1">
        Beruntung melihat beruang hitam yang langka saat menjelajahi Taman Nasional Lorentz.
    </string>
    <string name="tn50_kh2">
        Saksikan keindahan burung isap madu dalam habitat aslinya di Taman Nasional Lorentz.
    </string>
    <string name="tn50_kh3">
        Penemuan langka Goura Scheepmakeri, salah satu burung terindah di dunia, di Lorentz.
    </string>
    <string name="tn50_kh4">
        Beragam spesies bebek menghiasi air sungai dan danau di Taman Nasional Lorentz.
    </string>
    <string name="tn51_a1">
        Petualangan bersepeda seru di hutan belantara Wasur.
    </string>
    <string name="tn51_a2">
        Saksikan keindahan upacara adat dan budaya suku Marori yang kaya.
    </string>
    <string name="tn51_a3">
        Terlibat dalam pengalaman budaya yang memukau dengan tradisi \'men-gey\' suku Marori di
        Wasur.
    </string>
    <string name="tn51_kh1">
        Keindahan warna-warni cendrawasih dalam kehidupan liar taman nasional Wasur.
    </string>
    <string name="tn51_kh2">
        Kakatua yang ceria dan warna-warni adalah salah satu pesona taman nasional Wasur.
    </string>
    <string name="tn51_kh3">
        Kasuari, burung unik yang memperkaya keragaman hayati Wasur dengan langkah gagahnya.
    </string>
    <string name="tn52_a1">
        Nikmati petualangan seru dengan menyusur sungai di Taman Nasional Zamrud.
    </string>
    <string name="tn52_a2">
        Nikmati perjalanan cepat dengan speedboat di Taman Nasional Zamrud.
    </string>
    <string name="tn52_a3">
        Rasakan petualangan di sungai dengan speedboat yang mengasyikkan di tengah hutan
        gambut Zamrud.
    </string>
    <string name="tn52_kh1">
        Saksikan kehidupan siamang, makhluk bersuara merdu di Taman Nasional Zamrud.
    </string>
    <string name="tn52_kh2">
        Eksplorasi keanekaragaman dengan menemui tumbuhan kantung semar yang langka.
    </string>
    <string name="tn52_kh3">
        Saksikan beragam spesies burung, termasuk White Crested Laughingthrush, di alam liar Zamrud.
    </string>
    <string name="tn53_a1">
        Nikmati petualangan mendaki yang menantang di Taman Nasional Gandang Dwata.
    </string>
    <string name="tn53_a2">
        Temukan momen-momen indah dan abadikan keindahan alam di Gandang Dwata.
    </string>
    <string name="tn53_a3">
        Amati keragaman burung liar yang mempesona di Taman Nasional Gandang Dwata.
    </string>
    <string name="tn53_kh1">
        Temukan beragam jenis makhluk di antara lingkungan yang kaya di Gandang Dwata.
    </string>
    <string name="tn53_kh2">
        Saksikan keanekaragaman jamur yang tak terduga di Gandang Dwata.
    </string>
    <string name="tn53_kh3">
        Jejakkan kaki di bawah hutan lichen yang misterius di Gandang Dwata.
    </string>
    <string name="tn53_kh4">
        Eksplorasi keajaiban tumbuhan yang langka dan unik di Gandang Dwata.
    </string>
    <string name="tn54_a1">
        Menyaksikan beragam jenis burung yang hidup di Gunung Maras.
    </string>
    <string name="tn54_a2">
        Petualangan menyusuri sungai yang mengalir indah di tengah Gunung Maras.
    </string>
    <string name="tn54_a3">
        Pemandangan menakjubkan dari Bukit Nenek, salah satu daya tarik alam Gunung Maras.
    </string>
    <string name="tn54_kh1">
        Temui kehidupan liar yang mengagumkan, termasuk bajuku, di Gunung Maras.
    </string>
    <string name="tn54_kh2">
        Gajah Sumatera, hewan megah penjaga keanekaragaman hayati Gunung Maras.
    </string>
    <string name="tn54_kh3">
        Saksikan keragaman fauna Gunung Maras, termasuk rusa unicolor yang elok.
    </string>
    <string name="tn54_kh4">
        Keindahan alam yang tak terlupakan dengan bunga raflesia yang langka di Gunung Maras.
    </string>
    <string name="ganti_bahasa">Mengubah bahasa ke Bahasa Indonesia</string>
    <string name="klik_disini">Klik disini</string>
    <string name="info_lanjut">Untuk informasi lebih lanjut</string>
    <string name="download_app">Download Aplikasi Indonesia\'s FOLU Net Sink 2030</string>
    <string name="pindai_target">Pindai Target untuk menampilkan AR</string>
    <string name="pulau_sumatra">Pulau \nSumatra</string>
    <string name="pulau_sulawesi">Pulau \nSulawesi</string>
    <string name="pulau_papua">Pulau \nPapua</string>
    <string name="pulau_maluku">Pulau \nMaluku</string>
    <string name="pulau_kalimantan">Pulau \nKalimantan</string>
    <string name="pulau_jawa">Pulau \nJawa</string>
    <string name="pulau_bali">Kepulauan \nSunda Kecil</string>
    <string name="klhk">KLHK</string>
    <string name="kembali">Kembali</string>
    <string name="tutup">Tutup</string>
</resources>